<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xml:lang="es-es">
    <id>http://rss.elconfidencial.com/espana/</id>
    <title type="text"><![CDATA[España]]></title>
    <subtitle type="text"><![CDATA[España]]></subtitle>
    <updated>2015-11-10T09:58:25+01:00</updated>
    <logo>http://www.elconfidencial.com/img/logo/logo.png</logo>
    <author>
        <name><![CDATA[elconfidencial.com]]></name>
        <uri>http://www.elconfidencial.com</uri>
    </author>
    <generator uri="http://www.elconfidencial.com" version="1.0"><![CDATA[elconfidencial.com]]></generator>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="http://rss.elconfidencial.com/espana/"/>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="http://rss.elconfidencial.com/espana/"/>
    <entry>
        <title><![CDATA[&#039;La Vanguardia&#039; exige a Mas que rectifique su "error": "Es inconstitucional y no es justo" ]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[El diario catalán asegura que el TC acabará con los sueños de los anhelan la secesión y que "el error debe ser rectificado" argumentando que los catalanes no deseas "rupturas ni teatrales esguinces"]]></summary>
        <published>2015-11-10T09:26:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-10T09:26:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-10/la-vanguardia-editorial-artur-mas-error-rectifique_1090970/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-10/la-vanguardia-editorial-artur-mas-error-rectifique_1090970/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Sara de Diego]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/sara-de-diego-138/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Duro <a href="http://www.lavanguardia.com/opinion/20151110/54439704455/por-la-rectificacion.html">editorial </a>de 'La Vanguardia' contra Artur Mas. Después de poner al servicio del Govern parte de su artillería mediática, el grupo Godó da un giro en su estrategia y exige al 'president' que enmiende el error de <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/defiendo-la-propuesta-para-construir-el-nuevo-catalan-y-una-republica-catalana_1090019/">aprobar la resolución independentista.</a> Bajo el título<strong> 'Por la rectificación',</strong> el diario catalán asegura que el <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/rajoy-el-gobierno-no-va-a-permitir-esto-usaremos-la-ley-pero-toda-la-ley_1087019/">Tribunal Constitucional</a> acabará en menos de 48 horas con los sueños de los anhelan la secesión y que <strong>"el error debe ser rectificado" </strong>después de las elecciones generales argumentando que la sociedad catalana "mayoritariamente no desea rupturas, ni teatrales esguinces". "<strong>Nada se ha roto aún</strong> de manera irremediable", recuerda optimista. </p><p>Además de calificar la moción presentada aprobada por Junts Pel Sí y la CUP como <strong>"retórica, hiperbólica y mal redactada",</strong> 'La Vanguardia' cree que el 9 de noviembre de 2015 no pasará a la historia por el<a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-10/mas-colell-artur-mas-junts-pel-si-aplaudio-resolucion-independentista_1090962/"> órdago independentista</a>, sino por "los errores de Cataluña" y la<strong> "parodia"</strong> que se escenificó en el Parlament con su presidenta, Carme Forcadell, al frente. En este sentido, apunta que la resolución pone en "en riesgo" no solo la autonomía de Cataluña y las movilizaciones sociales que llevan años pidiendo un autogobierno sino "la propia <strong>autoestima de los catalanes". </strong></p><h2>"Inconstitucional" a cambio de nada</h2><p>Si bien considera que el<a href="http://blogs.elconfidencial.com/espana/cataluna/un-murciano-en-la-corte-del-rey-artur/2015-11-09/9n-en-el-parlament-cataluna-se-hace-a-si-misma-la-secesion_1090125/"> error </a>del Govern ha sido "táctico" y "grave", 'La Vanguardia' va a másy señala que la resolución es, además de "maximalista", <strong>"rotundamente inconstitucional a cambio de nada".</strong> Continuando con esta línea, el editorial recuerda que eso "no fue" lo que se votó el pasado 27 de septiembre. "No es inteligente. No es justo", sentencia insistiendo en que "lo puede acabar pagando el conjunto de la sociedad" ya que resolución no solo "choca" con la Constitución vigente sino que está "al margen" del orden europeo".</p><p>"El 27 de septiembre la sociedad catalana<strong> no votó mayoritariamente ruptura exprés"</strong>, apunta advirtiendo de que si el Parlament "no interpreta correctamente esa realidad de fondo, podemos estar en puertas de una colisión nefasta para la autonomía de Cataluña". En este punto, el medio catalán cree que los votantes de Junts Pel Sí y la CUP no pidieron con su voto "el veloz advenimiento de la república catalana", ya que este <strong>no estaba en el programa </strong>de la formación de Artur Mas, que ha escenificado 'su' realidad a pesar de tener un apoyo en votos "inferior al 50% y sin mayoría absoluta". Por ello, 'La Vanguardia' cree si dicha <a href="http://blogs.elconfidencial.com/espana/notebook/2015-11-10/engano-y-drama-de-los-independentistas-tacticos_1090241/">resolución</a> hubiera estado en el programa, JxSí habría "estaría hoy por debajo de los sesenta diputados".</p><h2>CUP, culpable de "arrastrar" a Mas a "su molino"</h2><img alt="Antonio Baños y Anna Gabriel, de la CUP. (Efe)" class="articlephoto news-float-fig" imglink="" longdesc="Antonio Baños y Anna Gabriel, de la CUP. (Efe)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/340bd1b05ec814ff1e8c3d5d4c5b06d1/el-parlament-de-cataluna-celebra-el-pleno-de-la-desconexion.jpg"><p>"<strong>Es decepcionante"</strong>, sentencia el medio, que rememora que <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/lluis-llach-junts-pel-si-esperanza-garcia-pp-equivocan-resolucion_1090127/">las movilizaciones</a> comenzaron en 2010 después de la "infausta" <strong>sentencia sobre el Estatut</strong> y diseccionando así el "error" de este lunes.</p><p>"El error consiste en dividir ese caudal cívico, instalar a la gran mayoría de la sociedad en una fase de angustia y alimentar, todavía más si cabe, los<a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/diputado-podemos-amenazas-abstencion-mocion_1090088/"> anticuerpos españoles </a>contra el autogobierno catalán", dice el editorial, que señala como uno de los máximos culpable a la <strong>"genuina" CUP</strong>,  que con sólo diez escaños y el 8,2% de los votos "han logrado arrastrar las aguas del Parlament hacia su molino".</p><p>Por ello, y después de asegurar que ayer "no fue un día alegre" y que el "semblante" de Artur Mas describía "perfectamente" la situación, 'La Vanguardia' pide a quienes han auspiciado el error del 9 de noviembre <strong>"reflexionar urgentemente"</strong> sobre ello y propiciar una "inteligente rectificación". "Nada se ha roto aún de manera irremediable. Hay que empezar a trabajar ahora mismo por una oportuna y eficaz reconducción. <strong>Hay tiempo. </strong>Existe una potencial mayoría parlamentaria para llevar a cabo esa rectificación después del <strong>20 de diciembre",</strong> apunta. </p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://0www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/c00/225/e87/c00225e8766ac729263e2b93c727e642/la-vanguardia-exige-a-mas-que-rectifique-su-error-es-inconstitucional-y-no-es-justo.jpg?mtime=1447144030"/>
        <media:content url="http://0www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/c00/225/e87/c00225e8766ac729263e2b93c727e642/la-vanguardia-exige-a-mas-que-rectifique-su-error-es-inconstitucional-y-no-es-justo.jpg?mtime=1447144030" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[Reuters]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[El &#039;president&#039; en funciones de la Generalitat, Artur Mas, este lunes en el Parlament (Reuters)]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[Mas-Colell, el único diputado de Junts Pel Sí que no aplaudió el órdago independentista]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[El conseller de Economía solo se levantó de su escaño cuando vio que lo hacían el resto de diputados de Junts Pel Sí. No participó en ningún momento en la ovación de los independentistas ]]></summary>
        <published>2015-11-10T08:44:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-10T08:44:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-10/mas-colell-artur-mas-junts-pel-si-aplaudio-resolucion-independentista_1090962/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-10/mas-colell-artur-mas-junts-pel-si-aplaudio-resolucion-independentista_1090962/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Sara de Diego]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/sara-de-diego-138/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Pasó totalmente desapercibido. Entre la euforia de los independentistas tras<a href="http://blogs.elconfidencial.com/espana/cataluna/un-murciano-en-la-corte-del-rey-artur/2015-11-09/9n-en-el-parlament-cataluna-se-hace-a-si-misma-la-secesion_1090125/"> aprobar la declaración</a> que les acercaba a la 'desconexión' con el Estado y las banderas de España y Cataluña que mostraron los diputados del Partido Popular, el conseller de Economía, <strong>Andreu Mas-Colell,</strong> protagonizó la imagen del día. [Así contamos la<a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/directo-resolucion-independentista-parlament-artur-mas_1090000/"> jornada histórica</a> para los independentistas]</p><p>Sentado en la primera fila de bancada de Junts Pel Sí junto a consellera de Educación <strong>Irene Rigau</strong>, imputada por la consulta catalana del 9-N, Mas-Colell <strong>evitó aplaudir </strong>después de que el Parlament aprobara la resolución independentista con los votos a favor de JxSi y la Cup y el rechazo de Ciudadanos, PSC, PP y <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/diputado-podemos-amenazas-abstencion-mocion_1090088/">Catalunya Sí Que Es Pot.</a></p><h2>Se levantó el último</h2><p>Si bien el titular de Economía<strong> se levantó </strong>como el resto de sus compañeros de partido,<strong> lo hizo el último </strong>y después de percatarse que las dos diputadas que tenía al lado se ponían en pie para aplaudir la moción. Además, y durante los varios segundos que duran los aplausos, Mas-Colell continúa quieto y mirando al infinito mientras que el presidente Artur Mas y la vicepresidenta Neus Munté conversan animadamente. </p><h2>Colell sobre la moción: "¿Pero esto qué es?"</h2><p>Este gesto de Andreu Mas-Colell no sorprende, ya que el conseller es, sin duda, <strong>uno de los más críticos </strong>con la resolución presentada por Junts Pel Sí y la CUP.</p><p>De hecho, y como desveló<a href="http://www.lavanguardia.com/politica/20151030/54437553579/mas-consellers-pidiendo-elecciones.html"> 'La Vanguardia'</a>, se mostró abiertamente en contra de ella en una reunión del Consejo Ejecuivo celebrado el pasado 29 de octubre en el Palau de la Generalitat. En ella, el titular de Economía subió el tono para lanzar un <strong>"¿Pero esto qué es?", </strong>calificando de<strong> "barbaridad"</strong> la moción de ambos grupos por estar en contra de la legalidad española. </p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://0www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/de0/101/824/de010182492ed3374219ea71553ded8c/mas-colell-el-unico-diputado-de-junts-pel-si-que-no-aplaudio-el-ordago-independentista.jpg?mtime=1447141465"/>
        <media:content url="http://0www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/de0/101/824/de010182492ed3374219ea71553ded8c/mas-colell-el-unico-diputado-de-junts-pel-si-que-no-aplaudio-el-ordago-independentista.jpg?mtime=1447141465" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[Externa]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[Mas-Colell, abajo a la izquierda, no aplaude la aprobación de la resolución independentista. (Efe)]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[Las diez noticias más importantes de España e Internacional del 10 de noviembre de 2015]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[En 'El Confidencial' te mostramos cada día las informaciones que serán noticia para que, de un vistazo, puedas conocer la actualidad de la jornada]]></summary>
        <published>2015-11-10T08:07:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-10T08:07:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-10/las-diez-noticias-mas-importantes-de-espana-e-internacional-del-10-de-noviembre-de-2015_1090960/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-10/las-diez-noticias-mas-importantes-de-espana-e-internacional-del-10-de-noviembre-de-2015_1090960/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[S.D.]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/s-d-138/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>1.- Rajoy y Sánchez se reúnen en Moncloa para abordar el tema de Cataluña</strong></p><p itemprop="description">El presidente del Gobierno,<a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/rajoy-el-gobierno-no-va-a-permitir-esto-usaremos-la-ley-pero-toda-la-ley_1087019/"><strong> Mariano Rajoy,</strong></a> y el secretario general del PSOE,<strong> Pedro Sánchez</strong>, se reunirán este martes por la tarde en el Palacio de la Moncloa para abordar las acciones a llevar a cabo tras la aprobación en el Pleno del Parlament de Cataluña de la declaración soberanista impulsada por Junts pel Sí y la CUP.</p><p>El encuentro entre el jefe del Ejecutivo y el líder del principal partido de la oposición tendrá lugar a las <strong>17.00 horas en La Moncloa </strong>y tendrá como objetivo abordar la 'hoja de ruta' a seguir tras la aprobación de la declaración independentista. A esa misma hora está previsto que se reúna también en La Moncloa la Comisión de Secretarios de Estado y Subsecretarios, bajo la presidencia de Soraya Sáenz de Santamaría, que elevará la propuesta de recurso de inconstitucional al Gobierno. </p><p><strong>2.- Artur Mas se somete a la primera votación de investidura</strong></p><p>El presidente de la Generalitat en funciones y candidato a la reelección, <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/directo-resolucion-independentista-parlament-artur-mas_1090000/">Artur Mas</a>, se someterá este martes a la<strong> primera votación de investidura d</strong>e esta legislatura, aunque todo apunta a que no logrará los 68 votos que necesita para ser elegido ya que la CUP mantiene que no le apoyará.</p><p>Para que le elijan en esa primera votación debe tener mayoría absoluta, pero<strong> sólo tiene asegurados los 62 votos de su grupo, </strong>Junt pel sí. Si no lo consigue, el pleno se retomará el jueves a las 10.00, con nueva intervención de los grupos y del candidato.</p><p><strong>3.- Ximo Puig pide a Montoro reformar la financiación </strong></p><p>El presidente de la Generalitat valenciana, <strong>Ximo Puig</strong>, ha señalado que trasladará al ministro de Hacienda, Cristóbal Montoro, en la reunión que ambos mantendrán este martes en Madrid que "estamos en tiempo hábil aún para que se empiece a hablar de la financiación" porque "no podemos estar esperando". "Hay nuevos gobiernos autonómicos, habrá un nuevo gobierno de España, pero la administración continúa y se puede continuar haciendo trabajos", ha dicho.</p><p><strong>4.- La AN revisa la medalla policial que Fernández Díaz a una virgen</strong></p><p itemprop="description">La Audiencia Nacional tiene previsto celebrar hoy una vista a puerta cerrada para estudiar si el Ministerio del Interior, dirigido por <strong>Jorge Fernández Díaz</strong>, actuó conforme a la legalidad cuando decidió conceder con carácter honorífico la<a href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-10/la-audiencia-revisa-la-entrega-de-la-medalla-al-merito-policial-a-la-virgen-del-amor_1090140/"> Medalla de Oro al Mérito Policial</a> a la Virgen de Nuestra Señora María <strong>Santísima del Amor.</strong></p><p>Los magistrados de lo Contencioso-Administrativo revisarán el recurso que ha interpuesto la asociación Europa Laica pidiendo la nulidad de la orden ministerial dictada en febrero de 2014 al considerarla <strong>"arbitraria" e "irracional".</strong>  En su recurso, la asociación sostiene que la orden de Interior adolece de un "<strong>contenido imposible"</strong> al atribuir a un "ente impersonal", como es una "figura religiosa", la máxima condecoración de la Policía Nacional, la cual está concebida para premiar actuaciones "concretas" de "personas" que hayan prestado servicios extraordinarios.</p><p><strong>5.- Iker Casillas, Gran Cruz de la Orden del Mérito Deportivo</strong></p><p itemprop="description">El presidente del Gobierno, Mariano Rajoy, entregará este martes la Gran Cruz de la Orden del Mérito Deportivo al portero de la selección española y del Oporto <strong>Iker Casillas.</strong></p><p>La cita será en La Moncloa, a las 11.30 horas, después de que en el Consejo de Ministros del pasado 17 de julio se aprobase la condecoración del exportero del Real Madrid Iker Casillas y del exjugador del FC Barcelona <strong>Xavi Hernández </strong>con la máxima categoría del galardón por ser emblemas de las selección española de fútbol y "como reconocimiento y estímulo a quienes se distinguen de forma eminente en la práctica deportiva". </p><p><strong>6.- Un profesor se enfrenta a 66 años de cárcel por abusar de 11 niños</strong></p><p> La Audiencia Provincial de Madrid inicia hoy el juicio contra un profesor de inglés estadounidense por once delitos de abusos sexuales a alumnos suyos menores de edad en un colegio de Madrid, hechos por lo que se enfrenta a una pena de <strong>66 años de prisión e inhabilitación docente</strong> por el mismo tiempo.</p><p>Según las conclusiones preliminares del Ministerio Público, "el procesado, aprovechando su condición de profesor de la asignatura de inglés en tercero de infantil en el Colegio Base, con la intención de satisfacer sus deseos sexuales, hacía objeto de <strong>tocamientos </strong>en las zonas genitales a sus alumnos en el interior de las aulas y dentro del horario lectivo".</p><p><strong>7.- El Parlamento vasco celebra el Día de la Memoria sin PP y UPyD</strong></p><p>Todos los grupos del Parlamento vasco, incluido EH Bildu, han anunciado que participarán en estos actos,<strong> excepto el PP y UPyD,</strong> que consideran que tanto este acto como el organizado por la tarde en Bilbao por el Gobierno vasco "incumplen el objetivo de reconocer a víctimas del terrorismo", ya que se "mezcla" a las víctimas del terrorismo con las víctimas de "otras violencias" para "dar una coartada a aquellos que se niegan a condenar el pasado terrorista de Euskadi".</p><p><strong>8.- Israel desmantela una amplia red vinculada a Hamás en Cisjordania</strong></p><div><div><p>Los organismos de seguridad de Israel han desmantelado una amplia red vinculada al movimiento islamista palestino Hamás en la ciudad cisjordana de Qalqilia que planeaba realizar "actividades terroristas" y detenido a 24 de sus presuntos integrantes. En un comunicado el Ejército israelí informa de que, en conjunción con el Servicio de Inteligencia Interno y la Policía, localizó a los cabecillas de la organización, que controlaban la actividad desde sus cuarteles generales en esa zona cisjordana, y donde supervisaban la actividad y <strong>planificaban cometer ataques.</strong></p><p><strong>9.- Medvedev baraja el atentado terrorista como hipótesis </strong></p></div></div><p>El primer ministro ruso<strong>, Dmitri Medvédev</strong>, reconoció este martes que <a href="http://www.elconfidencial.com/mundo/2015-11-01/las-explicaciones-tecnicas-no-aclaran-las-causas-del-accidente-del-avion-ruso_1079727/" target="_blank">Moscú considera la hipótesis del atentado terrorista</a> como una de las causas posibles del siniestro del Airbus A-321 ruso que se estrelló el 31 de octubre en Egipto con 224 personas a bordo.</p><p>"La posibilidad de un <a href="http://www.elconfidencial.com/mundo/2015-11-10/medvedev-baraja-el-atentado-terrorista-como-hipotesis-del-avion-siniestrado-en-el-sinai_1090258/">atentado terrorista</a>, desde luego, se mantiene como una de las causas de lo que ocurrió", señala Medvédev en una entrevista con el diario "Rossiskaya Gazeta" que se publica este martes.</p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://8www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/f87/543/9bc/f875439bcdd607605c0d080130800595/las-diez-noticias-mas-importantes-de-espana-e-internacional-del-10-de-noviembre-de-2015.jpg?mtime=1447139180"/>
        <media:content url="http://8www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/f87/543/9bc/f875439bcdd607605c0d080130800595/las-diez-noticias-mas-importantes-de-espana-e-internacional-del-10-de-noviembre-de-2015.jpg?mtime=1447139180" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[EFE]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[El presidente del Gobierno, Mariano Rajoy y el secretario general del PSOE, Pedro Sánchez, en su última reunión en La Moncloa el pasado 28 de octubre. (Efe)]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[Podemos se queda al constitucionalista que apoyó la reforma del 135 de Zapatero]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[El fichaje de uno de los juristas de cabecera del PSOE desconcierta a los socialistas andaluces que reciben la orden de no entrar al trapo ni dar más publicidad a esta sensible fuga]]></summary>
        <published>2015-11-10T05:00:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-10T05:00:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2015-11-10/podemos-se-queda-al-constitucionalista-que-apoyo-la-reforma-del-135-de-zapatero_1090289/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2015-11-10/podemos-se-queda-al-constitucionalista-que-apoyo-la-reforma-del-135-de-zapatero_1090289/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Isabel Morillo. Sevilla]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/isabel-morillo-sevilla-679/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong><a href="http://www.elconfidencial.com/elecciones-generales/2015-11-09/perez-royo-podemos-sevilla-numero-tres_1090025/">Javier Pérez Royo</a></strong> es un <strong>prestigioso catedrático</strong> con una personalidad controvertida y un currículum de brillantez innegable. Al margen de su especial carácter, sus posiciones siempre extremas y una <strong>soberbia</strong> para muchos desmedida, el <strong>fichaje por Podemos</strong> de quien ha sido uno de los juristas de cabecera del PSOE ha dejado a muchos en las filas socialistas desconcertados. Sobre todo porque se suma a la lista después de la incorporación del exJemad <strong><a href="http://www.elconfidencial.com/elecciones-generales/2015-11-04/podemos-ficha-al-ex-jefe-del-estado-mayor-con-zapatero_1083411/">Julio Rodríguez</a></strong>, todo un golpe para el PSOE. Desde la cúpula socialista, sobre todo en Andalucía, admiten que su candidatura no hace tanto daño por su tirón electoral como por cuestiones de imagen. “Como estrategia política es <strong>una jugada maestra</strong> para un partido que quiere <strong>ganar respetabilidad</strong>”, concede una voz muy cualificada del PSOE. Podemos lo sabe. La orden de la dirección socialista, como con el exgeneral, es no entrar al trapo ni darle recorrido. Atrás quedó la presencia de Pérez Royo en la<strong> primera fila del mitin de cierre de campaña de las municipales</strong> y autonómicas que el PSOE, con Pedro Sánchez y Susana Díaz, tuvo en Sevilla el pasado mes de mayo.</p><p>Irá como <strong>número tres por Sevilla</strong>, una plaza complicada de conseguir para la formación morada atendiendo a sus resultados en las últimas elecciones autonómicas. Pero más allá de que saque o no escaño, su fichaje será fundamental para la campaña. Podemos no ha dudado en <strong>arrinconar a <a href="http://www.elconfidencial.com/elecciones-generales/2015-10-31/pulso-abierto-en-podemos-teresa-rodriguez-reclama-a-canamero-en-las-listas_1078263/">Diego Cañamero</a></strong>, el histórico jornalero del SAT que sí concurrió a las primarias por la lista no oficialista de <strong>Utopía y Dignidad</strong>. Si la estrategia del PSOE andaluz es identificar a Podemos como los herederos de la izquierda más radical y antisistema, con Pérez Royo ese discurso se agrieta. De ahí que <strong>Iñigo Errejón</strong>, con quien ha coincidido en más de una ocasión en tertulias radiofónicas, o <strong>Carolina Bescansa</strong>, que cuentan que se ha plantado en Sevilla para convencerlo, o el propio <strong>Pablo Iglesias</strong> hayan cortejado sin descanso al catedrático de referencia del PSOE en las últimas semanas. Ya anunció el secretario de Organización y número uno por Sevilla, <strong>Sergio Pascual</strong>, que habría un fichaje estrella que iba a dejar a muchos sin respiración. Pocos pudieron imaginar su nombre.</p><p>La secretaria general de Podemos en Andalucía, <strong><a href="http://www.elconfidencial.com/tags/personajes/teresa-rodriguez-13684/">Teresa Rodríguez</a></strong>, no ha reprochado públicamente este fichaje. Es más, aseguran desde su entorno, que respalda y aplaude la incorporación de Pérez Royo. Otra cosa es que cada día esté más molesta por el sistema de <a href="http://www.elconfidencial.com/elecciones-generales/2015-11-07/podemos-cierra-filas-para-que-el-dedazo-del-jemad-no-rompa-la-unidad-antes-del-20d_1087042/">supuestas <strong>primarias</strong></a> elegido por su partido del que discrepó desde el primer minuto. Ella está empujando por la incorporación de Cañamero, a quien, según fuentes de Podemos, le han ofrecido liderar las listas por <strong>Jaén o Almería</strong>. Una opción que no convence del todo al histórico líder sindical, que aún no ha respondido al ofrecimiento. Él quería ir por Sevilla. El fichaje de Pérez Royo descarta totalmente esa posibilidad. El número dos por esta provincia está reservado para otra mujer del aparato de Iglesias, <strong>Auxiliadora Honorato</strong>.</p><img alt="La secretaria general de Podemos en Andalucía, Teresa Rodríguez. (EFE)" class="articlephoto news-width-text" imglink="" longdesc="La secretaria general de Podemos en Andalucía, Teresa Rodríguez. (EFE)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/1a3d365803c3442eb49a1b609a240a0e/entrevista-a-teresa-rodriguez.jpg"><p>Entre las bases más críticas de Podemos hay cada vez más indignación con el sistema de primarias pero nadie ha dicho todavía nada públicamente. Antes de coincidir con Podemos en un tema de tanto calado como la <strong>reforma de la Constitución o Cataluña</strong>, Pérez Royo fue uno de los pocos expertos que dio la cara por la reforma del <strong>artículo 135 de la Constitución</strong> que llevó a cabo <strong>José Luis Rodríguez Zapatero</strong>, con quien colaboró estrechamente. En un artículo en ‘El País’, medio en el que cada vez le publicaban menos artículos, <a href="http://elpais.com/diario/2011/09/05/opinion/1315173612_850215.html">fechado en septiembre de 2011</a> era especialmente condescendiente con la reforma constitucional exprés cerrada por Zapatero. “La reforma de la Constitución para incluir el principio de estabilidad presupuestaria y fijar el límite del déficit de todas las administraciones públicas es la expresión de la voluntad del Estado de seguir avanzando en el proceso de construcción de la Unión Europea. Puesto que no es posible todavía una Constitución Europea, hay que homogeneizar al menos las Constituciones de los distintos países en un tema tan decisivo como este”, sostenía entonces. El artículo corrió como la pólvora indignando a muchos en Podemos.</p><p>No es el único punto en el que ha criticado las posiciones de este partido. También fue muy crítico cuando meses atrás Podemos impuso como condición para apoyar la investidura de Susana Díaz las dimisiones de los <strong>expresidentes Manuel Chaves y José Antonio Griñán</strong>. Con ambos, sobre todo con el primero, tiene una relación de amistad. Pérez Royo ha sido una de las voces públicas que más duramente han criticado la imputación de los expresidentes en el caso de los ERE y que más tierra encima ha echado de la instrucción de la <strong>juez Mercedes Alaya</strong>. También sobre esto hay mucho en las hemerotecas recientes.</p><p>Pérez Royo jamás militó en el partido de su amigo <strong>Felipe González, </strong>pero era uno de esos <strong>consejeros áulicos</strong> que sentaba doctrina en las filas socialistas. Durante años, sus intervenciones en las tertulias de la cadena Ser o Canal Sur y sus artículos en 'El País' eran casi enmarcadas por los socialistas. Ha sido un estrecho colaborador de varios programas electorales del PSOE, participó en la ponencia del Estatut de Cataluña y del Estatuto de Andalucía en sus últimas reformas, y ha asesorado a los socialistas en la reforma de la Constitución hasta hace pocos meses desde el seno de la Fundación Alfonso Perales.</p><img alt="El secretario general del PSOE, Pedro Sánchez. (EFE)" class="articlephoto news-width-text" imglink="" longdesc="El secretario general del PSOE, Pedro Sánchez. (EFE)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/c3a274e681a3b2ca77041a2711aba88b/pedro-sanchez-en-un-acto-del-pso-en-valladolid.jpg"><p>De hecho, no hace mucho que acudió a una entrevista <strong>en Ferraz</strong> con el secretario general del PSOE, Pedro Sánchez, junto a otros dos constitucionalistas de cabecera, <strong>Amparo Rubiales</strong>, con quien le une una amistad de 40 años atrás, <strong>y Gregorio Cámara</strong>. En ese encuentro, defendió dos asuntos que posiblemente sean claves para comprender su entrada en Podemos: la necesidad de un proceso constituyente y el derecho a decidir de Cataluña. Posiblemente, por esa contundencia en sus posiciones quedó fuera del grupo de sabios constituido por Pedro Sánchez para sentar las bases de una reforma constitucional. Un gesto que, según algunos de sus allegados, dolió al catedrático sevillano.</p><p>Para quienes seguían de cerca las intervenciones públicas de Pérez Royo, su decisión de ir como número tres en la lista del PSOE por Sevilla no ha sido una sorpresa. Su último libro -'<strong>La reforma constitucional inviable'-</strong> deja claro que sus planteamientos están mucho más cerca de los defendidos por Pablo Iglesias que de las posiciones socialistas. En esta publicación defiende que la reforma de la Constitución de la Transición no podrá realizarse y aboga por un proceso constituyente. Una de sus últimas entrevistas, publicada en 'La Vanguardia', fue muy comentada por su titular: “No hay que reformar la Constitución, hay que volarla”. Viviendo de un experto galardonado con el Premio de Estudios Constitucionales del Congreso de los Diputados y considerado en su propio gremio como uno de los constitucionalistas más prestigiosos del país, sin duda la afirmación es dura y causó estupor en muchos de sus amigos. Pérez Royo siempre ha defendido públicamente que la sentencia del Constitucional sobre el Estatut solo podía contestarse con la celebración de un referéndum en Cataluña. Desde esa sentencia, sus posiciones se fueron radicalizando.</p><p>Pérez Royo fue redactor del <strong>primer Estatuto de Autonomía</strong> de Andalucía por el Partido Comunista. Concurrió por las listas al Congreso por este partido en dos ocasiones, pero dejó su militancia poco después sin haber ocupado nunca un escaño. Ha sido uno de los rectores más prestigiosos de la Universidad de Sevilla y en su jubilación en agosto de 2014 recibió un gran homenaje en el paraninfo de la Hispalense. <strong>Felipe González</strong>, <strong>Iñaki Gabilondo</strong> o el expresidente del Tribunal Constitucional, <strong>Pedro Cruz Villalón,</strong> tomaron la palabra en este acto. Éste último, además de compañero es su cuñado. Pérez Royo está casado con <strong>Josefina Cruz Villalón</strong>, alto cargo de varios gobiernos socialistas en Andalucía, exconsejera de Obras Públicas y exsecretaria de Estado con la ministra Magdalena Álvarez. Otro peso pesado del PSOE andaluz que nunca ha llegado a ser militante. El último fichaje de Podemos, sin duda, ha hecho daño interno en las filas socialistas. Por más que tengan orden de no comentarla.</p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://6www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/ee6/0a7/26c/ee60a726c74deb28815739b7f8e4c542/podemos-se-queda-al-constitucionalista-que-apoyo-la-reforma-del-135-de-zapatero.jpg?mtime=1447106604"/>
        <media:content url="http://6www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/ee6/0a7/26c/ee60a726c74deb28815739b7f8e4c542/podemos-se-queda-al-constitucionalista-que-apoyo-la-reforma-del-135-de-zapatero.jpg?mtime=1447106604" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[EFE]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[Fotografía de archivo del catedrático Javier Pérez Royo. (EFE)]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[Mas se lanza en brazos de la CUP con un discurso antiespañol y un órdago: o él o nada]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[En su discurso de investidura, Artur Mas se dejó arrastrar por la necesidad imperiosa de atraerse a la CUP (sin sus votos no será ‘president’) y desgranó lo que piensa hacer en su mandato]]></summary>
        <published>2015-11-10T05:00:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-10T05:00:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-10/mas-se-lanza-en-brazos-de-la-cup-con-un-discurso-antiespanol-y-un-ordago-o-el-o-nada_1090287/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-10/mas-se-lanza-en-brazos-de-la-cup-con-un-discurso-antiespanol-y-un-ordago-o-el-o-nada_1090287/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Antonio Fernández. Barcelona]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/antonio-fernandez-barcelona-48/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-10/mas-colell-artur-mas-junts-pel-si-aplaudio-resolucion-independentista_1090962/">Guiños a los radicales y palos </a>al Estado español. Esos son los dos<a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/directo-resolucion-independentista-parlament-artur-mas_1090000"> puntos principales del discurso</a> con el que Artur Mas enfila su investidura, todo bajo el temor a una inhabilitación judicial o incluso a la cárcel, lo que dejó patente varias veces a lo largo de su intervención ante el Parlamento catalán. Sacó <a href="http://blogs.elconfidencial.com/espana/notebook/2015-11-10/engano-y-drama-de-los-independentistas-tacticos_1090241/">pecho arrogándose la legitimidad</a> de ser ‘president’ porque tiene casi el 40% de los votos y más de 1.600.000 sufragios, “lo que nunca ninguna candidatura había conseguido. Por tanto, es un aval democrático muy sólido”.</p><p>A continuación, recordó que “ya no somos mayoría silenciosa, sino que hay una mayoría absoluta de independentistas”. Y exageró: “El sí ha ganado con casi el 50% de los votos frente al 40% del no. Con mucho menos, Escocia y Canadá tuvieron su referéndum, porque en una democracia de calidad se hacen las cosas así. Pero en una pseudodemocracia se utilizan la fiscalía, la policía y los tribunales para abortar la voluntad popular”. Es envolverse una vez más en la bandera, porque las <a href="http://blogs.elconfidencial.com/espana/confidencias-catalanas/2015-11-10/el-tot-o-res-todo-o-nada-lleva-al-res-nada_1090292/">previsiones de los tiempos políticos son malos para él</a>.</p><p>Precisamente <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2013-12-17/mas-no-me-da-miedo-la-inhabilitacion-la-prision-o-que-se-carguen-la-autonomia_67241/">el acabar en la cárcel</a> es una de sus principales preocupaciones. Acabar en la cárcel y que al final eso sea asumido por la ciudadanía y que alguien lo comience a justificar. Lo volvió a recordar luego: “El Estado español promovió querellas por la consulta del 9 de noviembre de 2014. De momento, <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-06-11/el-constitucional-amplia-la-querella-del-9-n-contra-mas-por-amenazas-y-coacciones_880286/">somos tres los querellados</a>, pero me temo que no seremos los únicos. Esa actitud es la expresión del orgullo imperial de este Estado que no escucha y que tiene tics predemocráticos”. Ya se pone la venda antes de la herida.</p><p>Pero tal y como recogía en su programa electoral y ha prometido a la CUP en las negociaciones que tienen este partido y Junts pel Sí (JxS), se comprometió a tener una legislatura de sólo 18 meses, los justos para poner en marcha “estructuras de Estado”. En ese plazo, convocará nuevas elecciones y un referéndum para “aprobar la nueva Constitución Catalana”.</p><p>Se dejó arrastrar por la necesidad imperiosa de atraerse a la CUP (sin sus votos no será ‘president’) y desgranó lo que piensa hacer: llevará adelante la “<a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-10-27/los-9-puntos-de-la-resolucion-de-junts-pel-si-y-la-cup-hacia-la-republica-catalana_1073422/">desconexión con España</a>”, creando una Agencia Catalana de la Seguridad Social, una Hacienda catalana y un Banco Central. Daremos salida al proceso que culmine con la Constitución catalana y contaremos con una sociedad civil organizada”, afirmó desde el atril. Pero advirtió a los radicales que “para ello, es preciso que no haya un Gobierno en funciones, sino uno constituido formalmente”. O sea, un órdago en toda regla. O lo votan o no podrá seguir el proceso. Algo de desesperación se atisba tras ese posicionamiento.</p><p>Si acaba investido, pondría en marcha una “agenda de negociación con el Estado, con Europa y con organismos internacionales sobre el nuevo Estado. Pero eso sólo con un Gobierno formalmente constituido”. En otras palabras: si la CUP no permite la invesidura, el proceso se rompe.</p><h2>O subordinación o libertad</h2><p>Puso, por último, sobre la mesa una dicotomía que ya ha sacado de la chistera en otras ocasiones: “Cataluña está en una encrucijada. Y tenemos que decidir entre subordinación o libertad. La primera es cómoda y tiene un coste. La segunda es incómoda pero tiene un precio. Todos los caminos intermedios no dependen de nosotros, sino de la voluntad del Estado. Esperemos que, si quiere abrirlos, no acaben, como los de los últimos cien años, en callejones sin salida. Porque durante más de un siglo hemos apostado por esas terceras vías siempre en aras de un encaje razonable dentro del Estado, pero tras tantos años de intentos de encaje, ¿dónde estamos ahora?” Es más: subrayó que si Cataluña hubiese tenido un Estado propio, no habría tenido que aplicar los recortes de los últimos años, no habría recortado las pagas a los trabajadores públicos y las pensiones serían mayores. El mundo de ‘Yupi’ hecho carne en la Cámara.</p><p>Mas prometió, <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/el-plan-b-de-artur-mas-para-salvar-su-cabeza-y-que-la-cup-le-apoye-en-segunda-vuelta_1089197">en otro guiño a la CUP</a>, que la próxima legislatura será la de la liquidación del autonomismo. “El reto consiste en gestionar la autonomía para construir el Estado. Esta legislatura será para transitar de la autonomía al Estado. Cada día un poco menos autonomía y más Estado”.</p><p>Afirmó, en otro momento, que la resolución<a href="http://blogs.elconfidencial.com/espana/cataluna/un-murciano-en-la-corte-del-rey-artur/2015-11-09/9n-en-el-parlament-cataluna-se-hace-a-si-misma-la-secesion_1090125/"> aprobada ayer por la mañana por JxS y la CUP </a>“es fruto del diálogo, de la negociación y del pacto. Cada parte cede en algo para llegar a un todo”. Claro que omitió que ninguno de los otros cuatro partidos participó en ese “diálogo”. Mas también insistió en que “tenemos un mandato democrático” para proclamar la independencia y criticó con dureza la “intolerancia del Estado español de aceptarse como un Estado plurinacional. Tiene intolerancia a la realidad nacional catalana”. Aseguró, asimismo, que “el Estado español no quiere comprender. Quiere destruir” y terminó señalando que el Gobierno español “está políticamente incapacitado para gestionar una cuestión de la magnitud en que se lo plantea la sociedad catalana”.</p><h2>Sólo convenció a los suyos</h2><p>Con ello, <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/lluis-llach-junts-pel-si-esperanza-garcia-pp-equivocan-resolucion_1090127">Artur Mas convenció solo a los suyos</a>. “Ha sido un discurso de Estado. Nuestro reto es pasar de la gestión autonómica al Estado independiente. Y ha dicho lo que llevábamos en el programa de JxS”, justificó Pere Aragonès, diputado de JxS. Aragonès señaló también que “necesitamos un Gobierno y para ello es necesario un presidente que ha de escoger esta cámara y hacemos un llamamiento a la CUP. Ya tenemos la mayoría en las urnas. Pero ahora tenemos<a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-10/mas-colell-artur-mas-junts-pel-si-aplaudio-resolucion-independentista_1090962/"> la responsabilidad</a> de convertir las letras de la resolución de esta mañana [la resolución que anuncia lo desconexión con España que aprobó el Parlamento ayer por la mañana] en realidad. Por eso hacemos un llamamiento a la CUP a afrontar la realidad y apoyar a Artur Mas”.</p><p>El diputado republicano señaló, a este respecto, que “no estamos ante un gobierno normal. Para la independencia necesitamos una mayoría y mucha fortaleza interna. No podemos prescindir de la CUP, pero tampoco de los segmentos que se sienten representados por Artur Mas. Por tanto, hemos de llegar a un acuerdo”. Por último, afirmó que “el Constitucional es un tribunal político que carece de legitimidad, contrario a la independencia”. Y, como no tiene legitimidad, “aunque suspenda y anule la declaración, nosotros seguiremos adelante”. Toda una declaración de intenciones que coincide plenamente con las exigencias de la CUP.</p><p>Albert Botran, portavoz de la CUP, por su parte, estuvo de acuerdo en el plan de Artur Mas de transformar la autonomía en Estado. Pero a pesar de esos elementos positivos, ve una “ausencia clamorosa de crítica y autocrítica sobre todo en ámbito de la corrupción. La corrupción ha afectado a credibilidad de la política y puede afectar a credibilidad del proceso por determinados actores y sería muy positivo que quien opta a ‘president’ tuviese claro que ese es un tema por el que no se puede pasar de puntillas. Ha sido decepcionante para nosotros”. La CUP mantiene su no a la investidura, que se votará hoy.</p><p>Bastante más dura fue la oposición en pleno. “Es un candidato agónico, desesperado, que busca el apoyo de la CUP, decepcionante, lleno de cinismo, de impotencia y de resignación”, clamó Enric Millo, portavoz del PP. “Se ofrece de manera indigna y se arrastra ante la CUP”, criticó el popular, que subrayó que el discurso de Mas sólo pretendía satisfacer a esa fuerza. “Ha dinamitado los pocos puentes que quedaban entre el Gobierno de Cataluña y de España y hemos escuchado un discurso lleno de cinismo. El señor Mas está incapacitado para gobernar y nos lleva a un laberinto sin salida”, zanjó.</p><p>Joan Coscubiela, de Catalunya Sí Que Es Pot, insistió en la “lectura tramposa” de los resultados del 27-S, arrogándose una legitimidad que no le corresponde y enfatizó que “Mas carece de todo tipo de autoridad moral. Ha sido una intervención cínica y farisaica, sobre todo cuando ha obviado los casos de corrupción de Pujol y su familia y de la financiación irregular de Convergència. Nos ha hablado de un país inexistente, de un país sin corrupción. ¡Y hasta se postula como líder de la transparencia! ¡Increíble! He tenido la sensación de que se ha dirigido a la sociedad como si estuviésemos en un estado de amnesia colectiva”. Coscubiela terminó criticando con dureza que “quiere crear unilateralmente un Banco Central, una Hacienda catalana y una Seguridad Social propia incluso en contra de las recomendaciones de su Consejo Asesor para la Seguridad Nacional. ¿Es que el consejero de Economía, Andreu Mas-Colell, no puede decirle que deje de mentirnos, que eso no es posible?”</p><h2>“Mas era el consejero del 3%”</h2><p>También la socialista Eva Granados le volvió a recordar que “no existe mandato democrático independentista. Mas es el problema del futuro político del país. Nos ha llevado a la ruptura y la división y ahora lucha por su supervivencia personal y nos lleva a salirnos de las leyes. Como dijo Iceta en el pleno de la mañana, la desconexión significa la desconexión de la mayoría social, del estado de derecho y de la realidad”.</p><p>Criticó también que plantee el dilema de “subordinación o libertad. Le trasladamos que la libertad nace del marco jurídico del que nos dotamos: ese marco se puede reformar, no desobedecer”, aclaró, antes de decir que en materia de transparencia tiene “cero credibilidad. Es el dirigente de un partido acorralado por la justicia, con las sedes embargadas y su tesorero en la cárcel. No tiene interés por las instituciones, sino que ha llegado hasta aquí por una cuestión personal”. Y zanjó: “Ha renunciado a la política, a dirigir un país. Es un ‘president’ derrotado y fracasado”.</p><p>Por último, Carlos Carrizosa, portavoz de Ciutadans, fue también particularmente duro. “Le faltó autocrítica. Habló como si no hubiese sido ‘president’, como si no hubiese sido la mano derecha de Jordi Pujol, como si no hubiese disparado la deuda de la Generalitat, como si no fuésemos la comunidad más dependiente del FLA. En hora y media de discurso, no ha mencionado la palabra corrupción ,a pesar de que tiene 15 sedes embargadas, el tesorero preso y que su partido es el partido del 3%. Eso, sin mencionar que él era el consejero de Obras Públicas mientras se cobraba el 3% de las adjudicaciones y que mientras registraban las sedes de las Fundaciones de Convergència, él estaba reunido con Jordi Pujol”.</p><p>Para Carrizosa, el de Mas fue “un discurso victimista y él es un “candidato desconectado de la realidad y que no se ocupa de los problemas de la gentes un ‘president’ resignado, agotado, fracasado… no se ve investido y, además, no tiene un proyecto más allá de la independencia. Sólo intenta escapar de sus problemas personales huyendo hacia la independencia”.</p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://7www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/c75/737/8d8/c757378d8c564718ba7651abe3a4ddae/mas-se-lanza-en-brazos-de-la-cup-con-un-discurso-antiespanol-y-un-ordago-o-el-o-nada.jpg?mtime=1447101416"/>
        <media:content url="http://7www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/c75/737/8d8/c757378d8c564718ba7651abe3a4ddae/mas-se-lanza-en-brazos-de-la-cup-con-un-discurso-antiespanol-y-un-ordago-o-el-o-nada.jpg?mtime=1447101416" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[Reuters]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[El presidente de la Generalitat en funciones, Artur Mas. (Reuters)]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[Sánchez reúne a sus presidentes el miércoles para fijar la posición común sobre Cataluña]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[El secretario general convoca a los siete jefes de Ejecutivos autonómicos y al líder del PSC para evidenciar "unidad" y apoyo a Iceta y subrayar que dispone de una "solución política" como respuesta]]></summary>
        <published>2015-11-10T05:00:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-10T05:00:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-10/pedro-sanchez-reune-a-sus-presidentes-el-miercoles-para-fijar-la-posicion-comun-sobre-cataluna_1090255/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-10/pedro-sanchez-reune-a-sus-presidentes-el-miercoles-para-fijar-la-posicion-comun-sobre-cataluna_1090255/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Juanma Romero]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/juanma-romero-1074/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>En política a veces los gestos son más importantes que las palabras. Y más en un tema tan delicado y grave como Cataluña. El PSOE ya ha fijado posición en numerosas ocasiones -<a href="http://www.elconfidencial.com/elecciones-generales/2015-10-28/pedro-sanchez-exige-una-respuesta-a-cataluna-con-la-ley-solo-no-basta_1074119/" target="_blank">aplicación de la ley y petición de diálogo</a>, <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-09/rajoy-y-sanchez-vuelven-a-hablar-sobre-cataluna-y-se-veran-este-martes-en-moncloa_1090057/" target="_blank">respaldo al Gobierno en su batalla jurídica contra los secesionistas</a>-, pero quiere <strong>mostrarse unido, sólido, internamente. Sin fisuras</strong>. Y para eso el secretario general ha citado a sus <strong>siete presidentes autonómicos, y al líder del PSC, Miquel Iceta</strong>, este miércoles en Ferraz, para apretar más las filas y lanzar un "mensaje único". Una imagen crucial a seis semanas de unas generales.  </p><p>La cita, según confirmaron fuentes de la dirección federal y de varios territorios, será a las cinco de la tarde. <strong>No se tratará de un Consejo de Política Federal</strong> al uso, el órgano que congrega a <strong>Pedro Sánchez</strong> con todos los barones y que preside <strong>Susana Díaz</strong>, sino de<strong> una cumbre más discreta y a la que no están llamados los secretarios regionales</strong> que no están al frente de sus respectivos Gobiernos. Se trata, en consecuencia, de coser una respuesta de corte más institucional al "<a href="http://www.ecestaticos.com/file/ab32bd7896a36c837faf23f3cae91047/1447076598.pdf" target="_blank">mayor desafío al orden constitucional de España</a> y la más grave manifestación de desprecio y violación de la democracia en nuestro país", según <a href="http://www.ecestaticos.com/file/ab32bd7896a36c837faf23f3cae91047/1447076598.pdf" target="_blank">verbalizó </a>el propio líder socialista este lunes, tras aprobarse la <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/directo-resolucion-independentista-parlament-artur-mas_1090000/" target="_blank">moción secesionista en el Parlament de Catalunya, por 72 votos a favor (los de Junts pel Sí y la CUP) y 63 en contra</a>.</p><p>Al encuentro en Madrid están citados, pues, <strong>los siete presidentes autonómicos del PSOE</strong> -Susana Díaz (Andalucía), Javier Fernández (Asturias), Ximo Puig (Valencia), Guillermo Fernández Vara (Extremadura), Emiliano García-Page (Castilla-La Mancha), Javier Lambán (Aragón) y Francina Armengol (Baleares)-, más <strong>Iceta</strong>, aunque <strong>no todos podrán acercarse hasta la capital</strong>. Es el caso de Puig y Armengol, que tienen dificultades de agenda. Asimismo, intentará acudir la cabeza de lista de Barcelona, <strong>Carme Chacón</strong>, secretaria de Relaciones Internacionales de la ejecutiva, que antes tiene que presentar la candidatura del PSC por Girona. El cónclave del miércoles <a href="http://www.elespanol.com/enfoques/20151104/76742379_0.html" target="_blank">sucede a otro que mantuvo hace una semana con los ex secretarios generales Felipe González, José Luis Rodríguez Zapatero y Joaquín Almunia</a>. Se ausentó <strong>Alfredo Pérez Rubalcaba</strong>, por coincidirle con sus clases universitarias. Ese encuentro perseguía el mismo objetivo que el de esta semana: forjar la unidad interna y un mismo discurso. </p><p>Sánchez fue cerrando la cumbre en Ferraz en los últimos días, a través de conversaciones con los barones, como varios de ellos confirmaron a este periódico. En algunos casos, cara a cara. El sábado, por ejemplo, protagonizó <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2015-11-07/pedro-sanchez-y-susana-diaz-se-cuidan-de-prodigarse-carino-a-las-puertas-del-20-d_1088073/" target="_blank">un mitin conjunto con Díaz en Viator (Almería)</a> y, como indican fuentes próximas a la presidenta, "<strong>hablaron mucho sobre Cataluña</strong>". </p><h2>"Todo el partido estamos en ello"</h2><p>Además, Sánchez <strong>ha mantenido informados a todos sus secretarios autonómicos sobre su charla con Mariano Rajoy</strong> y la entrevista que mantendrá este mismo martes, a las 17 horas, en el palacio de La Moncloa. <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-09/rajoy-y-sanchez-vuelven-a-hablar-sobre-cataluna-y-se-veran-este-martes-en-moncloa_1090057/" target="_blank">La segunda en quince días</a>. Sus compañeros de filas están de acuerdo en que exista un hilo directo y una acción conjunta entre los dos grandes partidos. </p><img alt="Pedro Sánchez con sus barones, el pasado 28 de octubre, en la escalinata del Congreso. (EFE)" class="articlephoto news-body-fig" imglink="" longdesc="Pedro Sánchez con sus barones, el pasado 28 de octubre, en la escalinata del Congreso. (EFE)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/33b542374e467d3b434cf53ea06bcf39/pedro-sanchez-presenta-propuesta-de-reforma-de-la-constitucion.jpg"><p>La razón por la que el líder cita sólo a los presidentes y a Iceta es porque entiende que España se encuentra ante <strong>un "desafío al Estado" y el Estado "son también las comunidades autónomas"</strong>, según explican a este periódico desde su entorno. "Queremos evidenciar que estamos unidos con el PSC, apoyando a Miquel. Y también que somos un partido de Gobierno. Queremos compartir la visión sobre la situación en Cataluña y demostrar que somos los únicos que tenemos una solución política, porque <strong>con la ley no basta, y todo el partido estamos en ello</strong>", indican fuentes de la dirección. No se descarta que al término del encuentro se emita una declaración conjunta.  </p><p></p><p>La posición del partido sobre la respuesta inmediata a Cataluña tras el registro de la proposición independentista se ha ido ahormando en las últimas semanas. Quedó por escrito en la<a href="http://www.ecestaticos.com/file/abd144175d29e4df931a56cdec2ff7bb/1446044735.pdf" target="_blank"> resolución aprobada por el Consejo Político Federal del pasado 28 de octubre</a>, donde el PSOE proclamó su "defensa de la integridad de España y la convivencia entre todos los españoles, así como la<strong> defensa de la legalidad constitucional y democrática</strong>". También adelantó su apoyo a todas las medidas destinadas a "<strong>respetar y hacer respetar</strong>" la Carta Magna y las leyes. </p><h2>"Compartir información y puntos de vista"</h2><p>La réplica al desafío soberanista fue reiterada por Sánchez durante <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-09/rajoy-y-sanchez-vuelven-a-hablar-sobre-cataluna-y-se-veran-este-martes-en-moncloa_1090057/" target="_blank">su comparecencia -sin preguntas- en Ferraz este lunes</a>, minutos después de la aprobación de la propuesta de JxSí y la CUP. El secretario general no dio pie a ningún tipo de dudas: el PSOE<strong> repitió su compromiso "irrenunciable" con la unidad de España </strong>y acusó a los impulsores de la moción de haber desencadenado una situación "gravísima" y de haber "renunciado" a la democracia para sustituirla por la "tiranía". Sánchez manifestó su<strong> respaldo al recurso ante el Tribunal Constitucional anunciado por Rajoy</strong>. </p><p>El secretario general y candidato se verá las caras con el presidente -esta vez sí habrá comparecencia en La Moncloa, y con preguntas- y 24 horas después, con sus presidentes autonómicos. De lo que se trata es, señalan fuentes socialistas, de<strong> lanzar un "mensaje único", de apuntalar la unidad del partido en torno a una cuestión clave</strong>. "Estamos con el Gobierno, sí, pero también hay que buscar soluciones. El PSOE tiene que hacer ver su propuesta política", abundan desde la federación andaluza. Desde Baleares o Valencia, por ejemplo, insisten en que el cumplimiento de la ley no debe hacer olvidar al partido que ha de apostar por el "diálogo" y por la España federal. </p><p>Los socialistas <strong>ya han señalado su camino a medio y largo plazo</strong>,<a href="http://www.ecestaticos.com/file/6a80bd0c183389c2202bc18c3eb7d753/1446043607.pdf" target="_blank"> la reforma constitucional</a>, fortalecer el Estado del bienestar y blindar derechos y libertades. Aunque ese proyecto, en caso de materializarse, no será inmediato y quedaría para la próxima legislatura. Pero los últimos acontecimientos exigen "<strong>compartir información y puntos de vista</strong>", alegan en Ferraz. Y eso es lo que se abordará este miércoles.</p><p></p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://3www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/ebc/3d0/b52/ebc3d0b527b0f160efea5a438e7f8843/sanchez-reune-a-sus-presidentes-el-miercoles-para-fijar-la-posicion-comun-sobre-cataluna.jpg?mtime=1447096538"/>
        <media:content url="http://3www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/ebc/3d0/b52/ebc3d0b527b0f160efea5a438e7f8843/sanchez-reune-a-sus-presidentes-el-miercoles-para-fijar-la-posicion-comun-sobre-cataluna.jpg?mtime=1447096538" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[EFE]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[Pedro Sánchez, este 9 de noviembre a su llegada al mitin de Valladolid. Le flanquean el secretario provincial, Javier Izquierdo, y la número uno al Congreso, Soraya Rodríguez. (EFE)]]></media:title>
            <media:text><![CDATA[GRA355. VALLADOLID, 09/11/2015.- El secretario general del PSOE, Pedro Sánchez (c), a su llegada esta tarde al acto público celebrado esta tarde por su formación en Valladolid. EFE/NACHO GALLEGO]]></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[¿Y ahora qué? Rebelión, sedición…  todos los delitos que pesan sobre los instigadores]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[La aprobación de la moción independentista tendrá consecuencias penales si sigue adelante. El Código Penal es especialmente severo con este tipo de delitos porque atacan la Constitución]]></summary>
        <published>2015-11-10T05:00:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-10T05:00:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-10/y-ahora-que-rebelion-sedicion-todos-los-delitos-que-pesan-sobre-los-instigadores_1090240/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-10/y-ahora-que-rebelion-sedicion-todos-los-delitos-que-pesan-sobre-los-instigadores_1090240/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Carlos Sánchez]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/carlos-sanchez-3/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Ningún delito dentro del orden constitucional tiene mayor transcendencia que la <strong>rebelión</strong>. Precisamente, porque ataca la fuente del derecho: la Constitución. Y es por eso por lo que el legislador fue especialmente severo con este tipo de infracciones penales, que no tienen por qué ser necesariamente ejercidas por vía militar. En el derecho romano, la rebelión formaba parte del '<strong>crimen de majestad',</strong> aunque también se propusieron leyes especiales para los casos de insurgencia.</p><p>El artículo 472 del Código Penal lo deja bien claro: son reos del delito de rebelión –encuadrado en el título destinado a formular los delitos contra la Constitución- quienes se alcen “<strong>violenta y</strong> <strong>públicamente</strong>” con el objetivo de “derogar, suspender o modificar totalmente la Constitución”. Pero no sólo eso. Deja nítidamente claro que<strong> “declarar la independencia de una parte del territorio nacional</strong>” es, igualmente, causa del delito de rebelión. Por lo tanto aquí existiría una primera causa penal, pero siempre que la rebelión fuera palmariamente violenta (es evidente que ya es pública), algo que no se ha producido.</p><p>El Gobierno, a la vista de la Ley, podría, por lo tanto, ordenar a la Fiscalía General del Estado actuar contra quienes induzcan a la rebelión. O más en concreto, en palabras del Código Penal, a quienes “induciendo a los rebeldes” hayan promovido o sostengan la rebelión”. Y el Gobierno, por boca de su presidente, ya ha señalado una primer responsable: la presidenta del 'parlament',<strong> </strong><a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-07/carme-forcadell-la-ambiciosa-primera-dama-de-cataluna-traicionada-por-artur-mas_1086988/"><strong>Carme Forcadell</strong>, </a> en caso de que tras la suspensión de la moción por parte de Tribunal Constitucional (lo que parece seguro) el legislativo continúe adelante con la desconexión de Cataluña.</p><img alt="El presidente de la Generalitat, Artur Mas. (EFE)" class="articlephoto news-float-fig" imglink="" longdesc="El presidente de la Generalitat, Artur Mas. (EFE)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/1358c081ba8272f4aa511fc17594eebb/el-parlament-de-cataluna-celebra-el-debate-de-investidura-del-nuevo-presidente.jpg"><p>El Código penal aclara que existe <strong>conspiración</strong> cuando dos o más personas se conciertan para la ejecución de un delito y resuelven ejecutarlo, y existe <strong>proposición</strong> cuando el que ha resuelto cometer un delito invita a otra u otras personas a participar en él.</p><p>El Código Penal establece elevadas condenas para los rebeldes. Hasta el punto de que impone “a los<strong> jefes principales”</strong> una pena de prisión de 15 a 25 años e inhabilitación absoluta por el mismo tiempo”. No sólo a ellos. Incluso, condena a los “meros participantes” en la rebelión a prisión de cinco a diez años e inhabilitación especial para empleo o cargo público por tiempo de seis a diez años. También condena a las autoridades que no hayan resistido la rebelión, en este caso el Gobierno de la Nación, que serán castigadas con la pena de inhabilitación absoluta de doce a veinte años.</p><p>¿Y qué ocurre cuando no hay un claro responsable del delito de rebelión? El <strong>Código Penal</strong> se remite al concepto de “jefes conocidos” o se comportaran  “como tales”, dirigiendo a los demás o llevando la voz cantante. Incluso, firmando escritos “expedidos a su nombre”, o ejerciendo otros actos semejantes de “dirección o representación”.</p><h2>Sedición y rebelión</h2><p>El Código Penal es tan preciso en su argumentación jurídica contra la rebelión que aclara que los funcionarios que “continúen desempeñando sus cargos bajo el <strong>mando de los alzados</strong>” o que, sin habérseles admitido la renuncia de su empleo, lo abandonen cuando haya peligro de rebelión, “incurrirán en la pena de inhabilitación especial para empleo o cargo público de seis a doce años”. Es decir, puede haber rebelión tanto por comisión como por omisión.</p><p>Junto a la rebelión, la otra figura penal que pende sobre los secesionistas de Cataluña está la <strong>sedición</strong>, una figura sobre la que la literatura constitucional es algo más que escueta. La<strong> sedición</strong> -y tampoco la rebelión- no está contemplada en la Carta Magna.</p><p>Ambas figuras, sí aparecen, como es lógico, en el Código Penal, en el que se precisa que son reos de sedición quienes, sin estar comprendidos en el delito de rebelión, se alcen <strong>pública y tumultuariamente</strong> para impedir, por la fuerza o fuera de las <strong>vías legales</strong>, la aplicación de las leyes o a cualquier autoridad, corporación oficial o funcionario público, el legítimo ejercicio de sus funciones o el cumplimiento de sus acuerdos, o de las resoluciones administrativas o judiciales.</p><img alt="Foot: EFE." class="articlephoto news-float-fig" imglink="" longdesc="Foot: EFE." src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/a232a9989a5811eac4753ca38b96bd37/el-tc-comienza-a-notificar-la-sentencia-del-estatuto-de-cataluna.jpg"><p>Es decir, el delito de sedición -título XXII sobre delitos de<strong> orden público</strong>- aparece como distinto al de rebelión, lo que no quiere decir que pueda aparecer conectado en determinados supuestos. En todo caso, la sedición en el orden civil no tiene nada que ver con la que se pueda cometer en el ámbito de la navegación aérea o la prevista en el Código penal militar. Pero una cosa es rebelión y otra distinta la sedición pese a que ambas figuras han ido de la mano históricamente en el ordenamiento jurídico. El cambio se ha justificado porque mientras la sedición se asocia con una cuestión de orden público, la rebelión tiene mayor alcance, toda vez que el legislador pretende proteger el <strong>orden constitucional</strong>.</p><p>El artículo 548 del Código Penal, sin embargo, es el que tiene mayor alcance político, no sólo jurídico, toda vez que despliega toda su acción coercitiva sobre sus<strong> responsables intelectuales</strong>. El Código Penal apunta como responsables a los “principales autores” del delito, que serán castigados con la pena de prisión de ocho a diez años, y con la de diez a quince años, si fueran personas constituidas en autoridad. Por ejemplo, la presidenta del parlament.</p><p>Rebelión y sedición, en el caso de Cataluña, pueden llegar a ser delitos conexos, toda vez que al mismo tiempo que se pretender violar la Constitución (declarando por la vía de los hechos jurídicos la República catalana) se pretende impedir el <strong>funcionamiento ordinario</strong> de las leyes del Estado. El delito, en todo caso, se comete independientemente de que los autores intelectuales logren su objetivos.</p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://2www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/dca/27a/ffd/dca27affdf6e136e4627485f6bac9547/y-ahora-que-rebelion-sedicion-todos-los-delitos-que-pesan-sobre-los-instigadores.jpg?mtime=1447096765"/>
        <media:content url="http://2www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/dca/27a/ffd/dca27affdf6e136e4627485f6bac9547/y-ahora-que-rebelion-sedicion-todos-los-delitos-que-pesan-sobre-los-instigadores.jpg?mtime=1447096765" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[EFE]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[La presidenta del Parlament, Carme Forcadell. (EFE)]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[Dos agendas y un ‘garganta profunda’ arrinconan a los Pujol y señalan a Artur Mas]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[Están repletas de información, con reuniones entre políticos y constructores y en más de una de esas citas sale el actual 'president'. La UDEF trabaja con ellas tras requisarlas en los últimos registros]]></summary>
        <published>2015-11-10T05:00:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-10T05:00:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-10/dos-agendas-y-un-garganta-profunda-pruebas-de-cargo-contra-cdc-y-los-pujol_1088027/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-10/dos-agendas-y-un-garganta-profunda-pruebas-de-cargo-contra-cdc-y-los-pujol_1088027/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Antonio Fernández. Barcelona]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/antonio-fernandez-barcelona-48/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Dos agendas repletas de información y un 'garganta profunda' son las principales bases de la Policía para cercar a la <a href="http://www.elconfidencial.com/tags/personajes/familia-pujol-11700/" target="_self">familia Pujol</a>, según ha podido saber El Confidencial de fuentes solventes. Las dos agendas fueron encontradas en uno de los domicilios recientemente registrados por orden del juez de El Vendrell <strong>Josep Bosch</strong>. En ellas, se detallan reuniones de empresarios con políticos de Convergència Democràtica de Catalunya (CDC) desde el año 2010 en adelante.</p><p>Algunas fuentes sitúan las agendas en casa del consejero delegado de Copisa, <strong>Xavier Tauler</strong>, uno de los empresarios bajo sospecha y amigo íntimo de <a href="http://www.elconfidencial.com/tags/personajes/jordi-pujol-ferrusola-8560/" target="_parent">Jordi Pujol Ferrusola</a>. En ellas, figuran días y horas en que se reunía con otros empresarios y con políticos. En algunos casos, se anota también el motivo de las reuniones (por ejemplo, hablar de una obra determinada) y luego se especifican las reuniones del empresario con socios para darles cuenta del resultado de sus conversaciones.</p><p>Fuentes cercanas a las investigaciones señalaron a este diario que constan algunas reuniones con el propio <strong>Artur Mas</strong> y con <strong>Germà Gordó</strong>. En aquel tiempo, Gordó era el gerente de <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-10-21/andreu-viloca-convergencia-perfil_1067511/" target="_self">Convergència y de la Fundación CatDem</a>, que depende de este partido. Sin embargo, no constan reuniones con <strong>Daniel Osàcar</strong>, tesorero, aunque sí con su sucesor, <strong>Albert Viloca</strong>, actualmente encarcelado. “Hay mucho material porque el ejecutivo lo anotaba todo y lo guardaba”, señalan a El Confidencial fuentes cercanas al caso. La labor de los investigadores ahora será determinar si las reuniones con políticos o con personal de la Administración tiene <strong>relación directa con adjudicaciones de obras </strong>públicas. Copisa es una de las empresas más favorecidas por adjudicaciones de obras públicas en las últimas dos décadas y es también la segunda en el ránking de donativos a la Fundación convergente. Según ‘El País’, entre 2008 y 2013, este holding entregó a los convergentes un total de <strong>580.000 euros</strong>.</p><img alt="Xavier Tauler Ferre (i), consejero delegado de Copisa. (EFE)" class="articlephoto news-width-text" imglink="" longdesc="Xavier Tauler Ferre (i), consejero delegado de Copisa. (EFE)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/a4103ded7d5e655ab05ac0298ef68d53/ruz-interroga-hoy-a-11-imputados-en-la-causa-contra-jordi-pujol-hijo.jpg"><p>Fuentes cercanas a Tauler señalan a este diario que el alto cargo de Copisa “no conocía a Osàcar, por lo que poco le podía haber pagado, como dicen”. También señalan que “las donaciones a la Fundación no eran la contrapartida de adjudicaciones de obras públicas, ya que los donativos se hacían <strong>siempre por las mismas fechas y, aproximadamente, por el mismo monto</strong>, año tras año, mientras que los precios de las obras oscilaban mucho. Y es fácilmente comprobable ver cómo y cuándo se hacían pagos. En cuanto hagan un esquema, comprenderán que no se corresponden con comisiones ilegales”.</p><p>De lo que no queda ninguna duda, sin embargo, es de que quien ha manejado los hilos del holding constructor ha sido Xavier Tauler, que incluso llegó a ayudar a<strong> esconder la flotilla de <a href="http://(ver%20noticia%20http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-10-21/uno-de-los-detenidos-ayudo-a-pujol-ferrusola-a-esconder-sus-coches-de-lujo_1067701/)" target="_self">coches de lujo</a></strong> de Jordi Pujol Ferrusola.</p><h2>Amigos desde siempre</h2><p>Tauler entró en 1991 en Copisa como encargado de obra para hacer un tramo de la C-32 en Palafrugell. Su vinculación con los Pujol le valió pasar de ‘project manager’ a director general de la compañía en un abrir y cerrar de ojos, cuando el capital mayoritario de la firma pertenecía a un holding francés. Juntamente con Jordi Pujol Ferrusola, maniobró para que la ONCE comprase la constructora por unos 1.600 millones de pesetas y la vendiese luego en pocos años por casi 6.000 millones a la familia Cornadó. Su amistad con el hijo mayor de Jordi Pujol le viene porque compartían escuelas de verano desde los 4 años.</p><img class="articlephoto news-float-fig" imglink="" longdesc="" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/456d78d61a84ada233d41569cd74d811/detienen-junto-a-viloca-a-dos-trabajadores-en-sede-de-cdc-segun-el-partido.jpg"><p>Esa amistad les llevó, según relataron ambos ante el juez, a pactar una comisión de entre el 1 y el 4% de los negocios que Jordi Pujol Ferrusola facilitase a Copisa. De este modo, el hijo mayor de los Pujol llegó a cobrar casi 3,6 millones de euros en comisiones por supuestas asesorías en negocios de México y África. Tanto el juez como la Policía creen que ese dinero se pagó por las obras adjudicadas en Cataluña, ya que no existe contrato ni informe alguno de asesoría sobre las supuestas asesorías. En su primera declaración ante el juez, Tauler dijo que sus negocios con Jordi Pujol Ferrusola<strong> comenzaron en 2004 </strong>y que le pagaba por “prestar información y asesoramiento” a través de las sociedades Iniciatives Marketing i Inversions (IMI) y Project Marketing CAT, ambas del hijo del ‘expresident’. Su relación, no obstante, venía de mucho antes, igual que sus maniobras conjuntas para hacer negocios.</p><p>Hay otra verdad incontrovertible: tanto en el caso del 3% como en el de los Pujol hay nombres de empresarios y de empresas comunes, así como operaciones sospechosas y similares. De ahí que testigos e imputados transiten de uno a otro caso de manera fluida. Uno de los salpicados por el ‘caso del 3%’ (que se sigue por el juzgado de El Vendrell y que culminó con el registro de la sede de Convergència y la detención de su tesorero), además, está colaborando con la Policía que investiga a los Pujol y es conocido como el ‘garganta profunda’, que ha estado filtrando documentación e información sensible <strong>ante la posibilidad de acabar en la cárcel.</strong> Al parecer, en estos momentos <strong>se había apartado ya de la primera fila</strong> de los negocios de la construcción, en los que habría tenido voz y mando desde los años 90.</p><p>Las informaciones aportadas no sólo hacen referencia a las actividades de su holding, sino a maniobras y adjudicaciones oficiales a empresas de la competencia. Entre otras cosas, ha detallado minuciosamente cómo se comportaba el lobby constructor en Cataluña y desgranó ante los agentes el <strong>‘quién es quien’ en el sector,</strong> así como el papel de cada uno de los altos ejecutivos de las constructoras <strong>durante las últimas dos décadas</strong>. Esta colaboración con la Policía viene teniendo lugar desde hace varios meses y ha provocado una gran preocupación en el gremio de las constructoras.</p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://5www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/560/57b/275/56057b2756a5171921aee329043faf9a/dos-agendas-y-un-garganta-profunda-arrinconan-a-los-pujol-y-senalan-a-artur-mas.jpg?mtime=1447095954"/>
        <media:content url="http://5www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/560/57b/275/56057b2756a5171921aee329043faf9a/dos-agendas-y-un-garganta-profunda-arrinconan-a-los-pujol-y-senalan-a-artur-mas.jpg?mtime=1447095954" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[Propia]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[Fotografía de archivo de la familia Pujol. (EFE)]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[Solo era tabaco de liar: anulada la sanción a cinco guardias civiles por fumar porros]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[El Tribunal Militar Central considera que no está acreditado que fuera una sustancia estupefaciente la que los agentes -grabados por cámaras- enrollaban junto al tabaco ni siquiera que la consumieran]]></summary>
        <published>2015-11-10T05:00:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-10T05:00:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-10/solo-era-tabaco-de-liar-anulada-la-sancion-a-cinco-guardias-civiles-por-fumar-porros_1086856/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-10/solo-era-tabaco-de-liar-anulada-la-sancion-a-cinco-guardias-civiles-por-fumar-porros_1086856/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Roberto R. Ballesteros]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/roberto-r-ballesteros-773/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>El Tribunal Militar Central ha anulado la sanción impuesta por el <a href="http://www.elconfidencial.com/tags/organismos/ministerio-del-interior-6090/">Ministerio del Interior</a> a cinco guardias civiles a los que acusaba de consumir sustancias estupefacientes en acto de servicio. Los cinco funcionarios fueron suspendidos de empleo durante seis meses en cumplimiento del Régimen Disciplinario del instituto armado. Tanto la Dirección General de la Guardia Civil como el ministro de Defensa, <strong>Pedro Morenés</strong>, en sendas resolución fechadas el 6 de mayo y el 25 de septiembre de 2014, entendieron que los agentes estaban fumando porros en el aeropuerto de Ibiza.</p><p>Asuntos Internos, en el marco de lo que denominó operación Customs, visionó unas imágenes grabadas en el aeródromo en las que se veía a los cinco vestidos de uniforme liando cigarros. Los investigadores <strong>interpretaron que se trataba de hachís</strong>, de marihuana o de alguna otra sustancia que no supieron concretar, por lo que abrieron expediente a los funcionarios que derivó en la mencionada sanción. Argumentaron que el modo de consumir “correspondía con la forma característica de fumar hachís”.</p><p>Tras el recurso interpuesto por el abogado <strong>Antonio Suárez Valdés</strong>, el Tribunal Central Militar decidió intervenir y declarar que no se ha probado que los agentes estuvieran consumiendo droga. En las imágenes, argumentan los magistrados<strong> Rafael Mamoros</strong>, <strong>Carlos Melón </strong>y <strong>Ricardo Llorente</strong>, se ve a los cinco guardias civiles “preparando cigarrillos”. En concreto, “mezclando en papel de fumar tabaco con alguna otra sustancia cuya naturaleza no consta”, relata la sentencia del Tribunal Militar.</p><p>“El examen de las imágenes no permite alcanzar la conclusión inequívoca de que la sustancia que se observa manipular junto con el tabaco a los demandantes, a algunos con una reiteración y contumancia altamente llamativas, fuera del tipo <strong>estupefacientes, tóxicas o psicotrópicas</strong>”, reza la resolución judicial. De hecho, continúa el fallo, en ningún momento se ha intervenido material alguno de los cigarros que haya permitido determinar el contenido.</p><img alt="Acto de celebración de la patrona de la Guardia Civil. (EFE)" class="articlephoto news-width-text" imglink="" longdesc="Acto de celebración de la patrona de la Guardia Civil. (EFE)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/6090410fd258efe149980e0c0afbe6dd/acto-de-celebracion-de-la-patrona-de-la-guardia-civil.jpg"><p>Es más, prosigue la sentencia, “incluso admitiendo la hipótesis de que los cigarros que se observan en las grabaciones contuvieran alguna sustancia estupefaciente, lo cierto es que <strong>en ninguna de las grabaciones examinadas por el tribunal se observa el consumo</strong> del cigarro correspondiente, sino solo su preparación, altamente minuciosa en muchos de los casos”.</p><p>El Tribunal Militar asegura también que tampoco se puede determinar el momento en el que los agentes manipularos los cigarros, lo que lleva a los citados magistrados a estimar los recursos planteados por la defensa de los guardias civiles y retirar la sanción que pesaba sobre ellos. Fuentes jurídicas aseguran que lo que realmente estaban fumando los funcionarios<strong> era tabaco de liar con sisa de sabores</strong>.</p><p>La sanción impuesta por Interior y Defensa provocó que los guardias perdieran sus destinos y sus pabellones. Ahora, el Tribunal Militar ordena que les devuelvan todo lo que le quitaron. En concreto, la sentencia establece que se proceda a “la <strong>compensación de las retribuciones dejadas de percibir</strong> como consecuencia de la sanción anualada y al abono de cualesquiera gastos derivados directamente de ella”. “Se procederá igualmente -continúa la resolución- a reponer a los demandantes, si a su derecho conveniere, en el destino que ocupaban al producirse al sanción anulada”. </p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://7www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/785/d7e/420/785d7e4203c97bb12911ceffdad9505b/solo-era-tabaco-de-liar-anulada-la-sancion-a-cinco-guardias-civiles-por-fumar-porros.jpg?mtime=1447096334"/>
        <media:content url="http://7www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/785/d7e/420/785d7e4203c97bb12911ceffdad9505b/solo-era-tabaco-de-liar-anulada-la-sancion-a-cinco-guardias-civiles-por-fumar-porros.jpg?mtime=1447096334" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[EFE]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[Foto: EFE.]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[El ISIS y el ébola disparan la demanda de búnkeres entre los ricos españoles]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[La industria se ha transformado en un par de décadas. De las sencillas bodegas revestidas de hormigón de hace dos décadas se ha pasado a hormigueros prefabricados y ultratecnológicos]]></summary>
        <published>2015-11-10T05:00:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-10T05:00:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-10/el-isis-y-el-ebola-disparan-la-demanda-de-bunkers-entre-los-ricos-espanoles_1086531/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-10/el-isis-y-el-ebola-disparan-la-demanda-de-bunkers-entre-los-ricos-espanoles_1086531/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Ángel Villarino]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/angel-villarino-100/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>La primera norma del club del búnker es que <strong>no se habla del club del búnker</strong>. En España son ya cientos, quizá miles, las familias que disponen de un agujero bajo tierra donde contener la respiración si viene mal dadas. No se exhiben, ni se habla demasiado de ello, porque una de las principales obsesiones de sus propietarios es pasar desapercibidos. Tiene sentido. Basta sintonizar levemente con la paranoia que te lleva a construir una habitación a prueba de bombas atómicas para entender que el razonamiento es impecable: un refugio sólo cobra sentido<strong> en caso de Apocalipsis</strong>. Pero en ese escenario se convierte en la posesión más preciada.</p><p>"Mis clientes exigen máxima discreción y suelen pedir que las obras se hagan muy deprisa para que nadie note nada. Algunos módulos prefabricados los podemos instalar en hora y media. Se le oculta a los vecinos, incluso a los familiares más cercanos. Piensa que<strong> las plazas están contadas</strong> y, en caso de catástrofe, todo el mundo va a querer estar dentro. <strong>Te podrían incluso matar</strong> por entrar en tu búnker, así que hasta el mantenimiento lo tenemos que hacer nosotros bajo la más estricta cláusula de confidencialidad”.</p><img alt="Dormitorio de un búnker en España (EC)" class="articlephoto news-float-fig" imglink="" longdesc="Dormitorio de un búnker en España (EC)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/e47a999d8ad30840e88943be4ec05620/bunker2.jpg"><p>Quien habla es <strong>Ángel Castro</strong>, CEO de Valbeca, <a href="http://bunkersenmadrid.eu-es.com/">constructora especializada en refugios</a> e instalaciones militares. En sus oficinas ("mejor no escribas donde estamos") se almacenan los planos de algunos de los búnkeres más sofisticados de España. Dicen haber construido más de 20 grandes estructuras para clientes particulares a lo largo de 2014. “Este año vamos a superar con creces la cifra. La demanda ha crecido por la inestabilidad internacional y el miedo se ha disparado por la amenaza del Estado Islámico y, en menor medida, el ébola. Muchos clientes nos dicen que<strong> temen un gran atentado en España, </strong>con armas nucleares, químicas, bacteriológicas... Algunos son personas muy bien conectadas y con un altísimo poder adquisitivo”, dice.</p><p>¿Pero quién demonios encarga un búnker? Según Castro, lo hacen millonarios (“es curioso pero algunos ofrecen pagar en negro”), banqueros, gente de la farándula (“muy conocidos”), aunque también<strong> familias de clase media alta</strong> con diferentes grados de exigencia. La demanda ha cambiado mucho. Hace un par de décadas se construían poco más que bodegas revestidas de hormigón. Hoy el cliente pide catálogos de los que elegir: desde sencillas estructuras de cemento dotadas de filtros hasta hormigueros ultra-sofisticados que se arman como un lego con módulos metálicos. Y cuyo aspecto nos transporta a algunas <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/City_of_Ember">películas de ciencia ficción</a>.</p><p>Como en todo, existen modas. La última, importada de Estados Unidos, son las “carpas de interior protegidas”, <strong>campanas plásticas</strong> para aislarse de epidemias, parecidas a las que pueden verse en algunos hospitales especializados. Los catálogos prometen la certeza de "seguir haciendo vida normal, dormir y trabajar, dentro de la estructura, aunque se produzca <strong>una epidemia mortal</strong>". "Estamos recibiendo muchas consultas sobre este tipo de estructuras, claramente motivadas por la psicosis que ha desatado el ébola", dice Castro.</p><h2>Carmen, decoradora de refugios</h2><p>En la industria de los búnkeres hacen falta suministradores de comida deshidratada (similar a las que usan los militares) para llenar despensas, sistemas electrónicos y descompresores, filtros de aire, depósitos de agua, de oxígeno... Y también decoradores, como Carmen, que ha realizado varios proyectos de este estilo en los últimos años. “No es un tipo de decoración muy complicado porque son espacios pequeños donde no se pueden hacer tampoco virguerías. Yo trato de crear un ambiente lo más parecido posible al hogar del cliente, para <strong>suavizar el trauma</strong>”.</p><img alt="Iluminación simulando ventanales (EC)" class="articlephoto news-img-zoom" imglink="" longdesc="Iluminación simulando ventanales (EC)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/1c0cceaca9ff8e0c468bd31d4e531d06/bunker3.jpg"><p>Lo más importante, incide Carmen, es la luz. “Intentamos que vivir bajo tierra se parezca lo más posible a vivir en la superficie. Para conseguirlo, instalamos fluorescentes de luz blanca con visillos para simular el interior de un ventanal diurno muy luminoso. Podemos crear también una escena exterior estática, como un prado o un bosque, para simular la experiencia de estar fuera. Además, la luz va cambiando con un potenciómetro que recorre todas las horas del día. Vamos, <strong>que parezca que amanece y anochece</strong>. Y cuando anochece, se pueden encender lámparas, como en cualquier casa. Suena intrascendente pero es importantes para los biorritmos y esas cosas”, asegura.</p><p>Las periferias pudientes de las grandes ciudades, como el<strong> noroeste de Madrid</strong>, son el mejor lugar para instalar un búnker. “En el centro es casi imposible y demasiado lejos del núcleo urbano no tiene tampoco sentido porque a lo mejor no vas a llegar a tiempo si pasa algo”, razona Castro. Se producen casos extremos: familias que han creado refugios en páramos perdidos donde nadie pueda encontrarlos. “Hay de todo. Una vez llegó una petición de una asociación que quería un búnker capaz de aguantar un ataque de zombies. Pensábamos que había una cámara oculta”.</p><p>Cada búnker es un mundo, adaptado a los caprichos del cliente. Pueden ser zulos o superar los 200 metros cuadrados. Algunos ofrecen protección sencilla frente a un bombardeo; y otros disponen de sistemas de oxígeno autónomos para que 50 personas aguanten hasta 72 horas con vida. “Lo mínimo es tener filtros, un generador de energía propio, válvulas de descompresión, etcétera. Para la gente de menos presupuesto<strong> ofrecemos un kit con lo básico</strong> para que se lo construyan ellos mismos si tienen conocimientos de albañilería”.</p><p>En contra del primer instinto de la mayoría de sus clientes, en Valbeca recomiendan no construirlos en el sótano de casa. “Eso se puede convertir en una tumba si hay una explosión y la casa se derrumba”. Lo ideal, dicen, es hacerlo en<strong> un espacio apartado</strong> dentro de una finca. “Y con dos salidas, por si acaso. Tan importante como proteger el refugio es asegurarse de que se podrá salir pasado un tiempo prudencial. En general, se recomienda no permanecer bajo tierra más de quince días.</p><img alt="Cocina equipada de un búnker (EC)" class="articlephoto news-float-fig" imglink="" longdesc="Cocina equipada de un búnker (EC)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/fbe5705e3e5d6d5cbe20af7106c880b1/cocina-de-un-bunker.jpg"><p>Los proyectos más ambiciosos disponen también de un plan de huida, por ejemplo un par de motocicletas sin sistema eléctrico (a prueba de ataques electromagnéticos), dotadas con <strong>bombonas de oxígeno y trajes especiales</strong>. “El objetivo de esto es poder alejarse hasta 300 kilómetros del epicentro de un ataque nuclear, bacteriológico o químico”, dice Castro.</p><p>Aunque es dificil saber con exactitud lo que ocurre en las entrañas del planeta, parece que España no es un país precisamente puntero en la construcción de bunkers privados. Los líderes indiscutibles son <strong>Suiza y Estados Unidos</strong>, seguidos por Israel y algunos países del este de Europa, como Polonia, de donde vienen la mayor parte de los suministros. "Dicen que en Suiza hay suficientes plazas bajo tierra para resguardar a toda la población. Allí se construyen <strong>con mucha más naturalidad</strong>. Aquí en España todavía se lleva con cierta vergüenza, algunos clientes prefieren ocultarlo por lo que pueda pensar la gente. No quieren que nadie piense que se han vuelto locos".</p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://6www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/699/50b/613/69950b613d49222aaf3561260e93e691/imagen-sin-titulo.jpg?mtime=1447094082"/>
        <media:content url="http://6www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/699/50b/613/69950b613d49222aaf3561260e93e691/imagen-sin-titulo.jpg?mtime=1447094082" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[Externa]]></media:credit>
            <media:title></media:title>
            <media:text><![CDATA[]]></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[El 70% de los lectores cree que el Gobierno se está quedando corto con Cataluña]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[Más de 6.000 personas han considerado que "un hecho excepcional requiere medidas excepcionales" y apenas unas 2.000 creen que el Ejecutivo "está actuando de manera proporcionada"]]></summary>
        <published>2015-11-10T05:00:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-10T05:00:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-10/el-70-de-los-lectores-cree-que-el-gobierno-se-esta-quedando-corto-con-cataluna_1090228/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-10/el-70-de-los-lectores-cree-que-el-gobierno-se-esta-quedando-corto-con-cataluna_1090228/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[El Confidencial]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/el-confidencial-90/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>El <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-09/cree-usted-que-la-respuesta-del-gobierno-al-desafio-catalan-es_1090094/" target="_blank">70% de los lectores de 'El Confidencial'</a> cree que Mariano Rajoy debería ser más contundente en su respuesta al desafío soberanista catalán, mientras que apenas un 25% (unas 2.000 personas) opina que el Ejecutivo está actuando de manera proporcionada. El 5% restante "no sabe a no contesta". En total, más de 6.000 personas han considerado que "un hecho excepcional requiere medidas excepcionales".</p><p>Los lectores respondieron así al "pleno de desconexión" celebrado este lunes en el Parlament de Cataluña, en el que <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/defiendo-la-propuesta-para-construir-el-nuevo-catalan-y-una-republica-catalana_1090019/" target="_blank">los diputados de Junts pel sí</a> y la CUP votaron a favor de la declaración constituyente de la República catalana y <strong>la deslegitimación del Tribunal Constitucional.</strong></p><img alt="" class="articlephoto news-body-fig" imglink="" longdesc="" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/3d17a48eac6a481ea0994262377222a3/votacion-encuesta-cataluna.jpg"><p>Como estaba previsto, <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/rajoy-el-gobierno-no-va-a-permitir-esto-usaremos-la-ley-pero-toda-la-ley_1087019/" target="_blank">el presidente del Gobierno inició de inmediato</a> el mecanismo legal para recurrir esta declaración ante dicho Tribunal a través de una petición de dictamen al Consejo de Estado. Este martes está previsto que el Parlament vote la investidura de Artur Mas. </p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://9www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/bf9/952/cec/bf9952cecb675fd029d15067fbdfcfc9/el-70-de-los-lectores-cree-que-el-gobierno-se-esta-quedando-corto-con-cataluna.jpg?mtime=1447092245"/>
        <media:content url="http://9www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/bf9/952/cec/bf9952cecb675fd029d15067fbdfcfc9/el-70-de-los-lectores-cree-que-el-gobierno-se-esta-quedando-corto-con-cataluna.jpg?mtime=1447092245" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[EFE]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[Diputados del PPC levantan baderas españolas y catalanas en el Parlament en la votación de este lunes. (EFE)]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[La Audiencia revisa la entrega de la medalla al mérito policial a la Virgen del Amor]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[La concesión de la Medalla de Oro es la máxima distinción policial y se entraga a quienes mueran, sufran mutilaciones o heridas graves y realicen un servicio de "trascendental importancia" al cuerpo]]></summary>
        <published>2015-11-10T05:00:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-10T05:00:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-10/la-audiencia-revisa-la-entrega-de-la-medalla-al-merito-policial-a-la-virgen-del-amor_1090140/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-10/la-audiencia-revisa-la-entrega-de-la-medalla-al-merito-policial-a-la-virgen-del-amor_1090140/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[El Confidencial]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/el-confidencial-90/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[La Audiencia Nacional tiene previsto celebrar este martes, una vista a puerta cerrada para estudiar si <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-10-03/interior-condecora-a-antonio-banderas-pero-niega-medallas-a-policias-que-salvaron-vidas_1045732/" target="_blank">el Ministerio del Interior</a>, presidido por Jorge Fernández Díaz, actuó conforme a la legalidad cuando decidió conceder con carácter honorífico<strong> la Medalla de Oro al Mérito Policial a la Virgen de Nuestra Señora María Santísima del Amor.</strong><p>Los magistrados de lo Contencioso-Administrativo José Luis Gil, Fernando Benito, Tomás García, José María Gil y Jesús Nicolás García Paredes revisarán, a partir de las 10.30 horas, el<strong> recurso que ha interpuesto la asociación Europa Laica </strong>pidiendo la nulidad de <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-09-25/interior-premia-a-los-jefes-de-la-udef-por-el-caso-pujol-y-los-cursos-de-formacion_1037224/" target="_blank">la orden ministerial dictada en febrero </a>de 2014 al considerarla "arbitraria" e "irracional".</p><p>En su recurso, la asociación sostiene que la orden de Interior adolece de un "contenido imposible" al atribuir a un "ente impersonal", como es una "figura religiosa", la máxima condecoración de la Policía Nacional, la cual está concebida para premiar actuaciones "concretas" de "personas" que hayan prestado servicios extraordinarios.</p><img alt="El ministerio del Interior dirigido por Jorge Fernández Díaz tomó la decisión. (EFE)" class="articlephoto news-width-text" imglink="" longdesc="El ministerio del Interior dirigido por Jorge Fernández Díaz tomó la decisión. (EFE)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/0a329042eaad7641d429bdf077398bc4/emergency-meeting-on-border-cooperation.jpg"><p>Los recurrentes, a los que se unió la Asociación Movimiento Hacia un Estado Laico (MHUEL), recogen la doctrina del Tribunal Supremo que avala estos reconocimientos para que las personas condecoradas "puedan seguir manteniendo" esos comportamientos que son beneficiosos para los intereses generales y "sirven de ejemplo" a otras.</p><p>"La orden impugnada no es objetiva ni es eficaz. Es más, es fácil pensar que provocará el efecto contrario al pretendido desincentivando a las personas --miembros de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad y excepcionalmente otras personas-- que realmente pudieran ser merecedoras de la distinción policial por su comportamiento ejemplar", advierten.</p><h2>La máxima distinción</h2><p>En este sentido, argumentan que la Ley reguladora de la Orden al Mérito Policial de 1964 <a href="http://www.elconfidencial.com/ultima-hora-en-vivo/2014-04-16/interior-impone-la-maxima-distincion-policial-a-la-virgen-del-amor-de-malaga_233565/" target="_blank">contempla la concesión de la Medalla de Oro</a>, que es la máxima distinción policial, a quienes mueran, sufran mutilaciones o heridas graves, realicen un servicio de "trascendental importancia" o pongan a prueba su valor en u<strong>na actuación "extraordinaria y ejemplar".</strong></p><p>A su juicio, resulta "palmario que Nuestra Señora María Santísima del Amor ni es funcionario de los Cuerpos que se indican, tampoco la Cofradía a la que pertenece, ni es persona". "No siendo persona --añaden-- no puede predicarse de ella la muerte o mutilación ni en acto de servicio ni en ningún otro y, por lo mismo, tampoco ha podido realizar ninguno de los servicios, comportamientos o actuaciones" enumerados en el artículo 5 de la citada norma.</p><p>Por todo ello, destacan que el hecho de que la concesión sea <strong>un acto discrecional del Gobierno</strong> no excluye que esté también sometido al control de los tribunales para evitar su "arbitrariedad" y concluyen que<strong> la Virgen "no es una persona en el sentido civil o jurídico de la palabra</strong> y, por tanto, no es un sujeto con obligaciones ni derechos, ni siquiera honoríficos".</p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://8www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/8e1/9f7/645/8e19f7645405c128ffed27bd7c284c93/la-audiencia-revisa-la-entrega-de-la-medalla-al-merito-policial-a-la-virgen-del-amor.jpg?mtime=1447079736"/>
        <media:content url="http://8www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/8e1/9f7/645/8e19f7645405c128ffed27bd7c284c93/la-audiencia-revisa-la-entrega-de-la-medalla-al-merito-policial-a-la-virgen-del-amor.jpg?mtime=1447079736" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[Externa]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[Interior hace entraga a la Virgen de la medalla al mérito policial. (EFE)]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[Barberá regó con millones "sin control" a la Fundación que contrató a Urdangarin]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[Un informe revela irregularidades en la justificación de gastos de José Luis Moreno en el Teatro Musical de Valencia, del que fue despedido en 2014 por mala gestión]]></summary>
        <published>2015-11-09T20:57:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-09T20:57:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/comunidad-valenciana/2015-11-09/barbera-rego-con-millones-a-la-fundacion-que-contrato-a-urdangarin_1090286/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/comunidad-valenciana/2015-11-09/barbera-rego-con-millones-a-la-fundacion-que-contrato-a-urdangarin_1090286/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Víctor Romero. Valencia]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/victor-romero-valencia-1146/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Un informe elaborado por la Sindicatura de Cuentas de la Comunidad Valenciana (versión autonómica del Tribunal de Cuentas) señala que el Ayuntamiento de Valencia ha financiado durante años a la<strong> Fundación Turismo Valencia Convention Bureau </strong>sin ejercer los controles adecuados sobre el buen uso de los fondos públicos. Se trata de la entidad que entre los años 2004 y 2007 contrató con el Instituto Nóos de Iñaki Urdangarin los eventos<strong> Valencia Summit</strong> por importe de 4,5 millones de euros, acuerdos por los que están procesados, entre otros, el cuñado del<strong> Rey Felipe </strong>y el exvicealcalde valenciano <strong>Alfonso Grau</strong>.</p><p>El documento fiscalizador está referido al ejercicio de 2013, con<strong> Rita Barberá</strong> aún al frente del municipio y cuando la fundación ligada al consistorio recibió 4,1 millones de euros, pero señala que la aportación pública, en forma de trasferencia directa, se ha efectuado “de forma repetitiva todos los años”. “No resulta razonable, desde el punto de vista de la adecuada gestión y control de los fondos públicos, que el Ayuntamiento financie mayoritariamente año tras año una fundación y no exija a cambio un control efectivo”, dice el informe de la Sindicatura, al que ha tenido acceso El Confidencial y que está todavía en fase de alegaciones.</p><img alt="Pinche para leer el informe sobre Convention Bureau." class="articlephoto news-float-fig" imglink="http://www.ecestaticos.com/file/a80a79b2362a42fce778b0082dd813c1/1447099484.png" longdesc="Pinche para leer el informe sobre Convention Bureau." src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/739aebc2154346b7bd2cfe321dd66a9b/pinche-para-leer-el-informe.jpg"><p>Lo que revela el informe, y ponen en cuestión los fiscalizadores, es que Convention Bureau <strong>recibía trasferencias directas como si se tratase de una entidad pública pero sus estatutos la definían como privad</strong>a, de forma que eludía cualquier mecanismo de justificación del dinero recibido. La propia Sindicatura muestra sus dudas sobre esa confusión en el régimen jurídico de la fundación. “Los estatutos la definen como privada, si bien de estos no se desprende de forma clara que los órganos de gobierno esté controlados indirectamente o no por la Administración”. En cualquier caso el Ayuntamiento tenía y sigue teniendo una presencia notable en patronato de Convention Bureau. Durante la etapa investigada en el marco del caso Urdangarin, Alfonso Grau ejercía de presidente del mismo. Sin embargo, él siempre ha alegado en su defensa que se trataba de una entidad privada y que las órdenes de contratación al Instituto Nóos eran colegiadas.</p><p>Pero esta misma consideración es lo que sirve la Sindicatura para poner al descubierto la <strong>falta de control sobre uso del dinero público</strong>: “De considerarse una fundación privada la aportación (de dinero) debería tener el carácter de subvención y su concesión directa exigiría que figurase nominativamente en el presupuesto del Ayuntamiento o la acreditación de otras causas previstas en la Ley de Subvenciones”, con lo que ello implica de mecanismo de justificación y control.</p><p>Las de la fundación que contrató al Instituto Nóos de Iñaki Urdangarin no son la únicas irregularidades detectadas por la Sindicatura de Cuentas. El informe dedica un apartado entero a cuestionar el mecanismo de adjudicación a la mercantil<strong> Crystal Forest</strong> (a la que no cita expresamente) de la gestión del conocido como<strong> Teatro Musical</strong>, un espacio municipal dedicado a la programación de espectáculos. Esta sociedadl tiene como administrador único al empresario<strong> José Luis Moreno</strong>. Su paso por el teatro ha sido muy polémico: impagos a trabajadores, deudas con Hacienda y la Seguridad Social. En 2014, el consistorio inició los trámites para despedirlo y encargó informes jurídicos para acreditar que había incumplido con sus compromisos. En marzo de este año se rescindió definitivamente el contrato, que se había adjudicado por importe de 378.840 euros sobre un importe inicial de licitación de 462.000 euros.</p><img alt="Pinche para leer el informe sobre Crystal Forest." class="articlephoto news-float-fig" imglink="http://www.ecestaticos.com/file/202268da8acdd7eb74467cb852565a54/1447099526.png" longdesc="Pinche para leer el informe sobre Crystal Forest." src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/0cf6690c3d73d1a9a2f649ece5c160de/pinche-para-leer-el-informe-sobre-crystal-forest.jpg"><p>Según la Sindicatura de Cuentas, todo esto podría haber evitado si el consistorio entonces en manos del Partido Popular hubiese tenido en cuenta la situación en la que Crystal Forest compareció al concurso público. “La empresa adjudicataria presentó entre la documentación para acreditar la solvencia el balance al año anterior con pérdidas. No se tiene en cuenta de que a la vista de esta situación se acreditara la adecuada solvencia del adjudicatario”, señala el informe de fiscalización.</p><p>El documento revela además que Crystal Forest utilizó otra empresa vinculada al propio Moreno para presentar lo<strong>s justificantes de gasto de las subvenciones recibidas</strong>. “La mayoría de justificantes presentados, que ascendió a 382.747 euros, pertenecen a una empresa del mismo grupo y con el mismo domicilio social que el adjudicatario. No se ha presentado justificante alguno de pago de facturas”, sostienen los fiscalizadores.</p><p>En conjunto, el informe fiscalizador, de 108 páginas, relata contratos fraccionados por importe de 2,6 millones de euros durante el ejercicio de 2013, facturas duplicadas de gastos realizados por escoltas de Rita Barberá o irregularidades contables en algunas empresas públicas. El actual equipo de gobierno del Ayuntamiento, del que es alcalde <strong>Joan Ribó</strong>, es el responsable de presentar las alegaciones el documento, que la Sindicatura remitirá a su vez al Tribunal de Cuentas. Será éste quien determine de forma definitiva si se han podido producir irregularidades graves que impliquen responsabilidades contables.</p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://4www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/41c/dbd/bf5/41cdbdbf55e04445696a5c3a12b31dcc/barbera-rego-con-millones-sin-control-a-la-fundacion-que-contrato-a-urdangarin.jpg?mtime=1447099271"/>
        <media:content url="http://4www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/41c/dbd/bf5/41cdbdbf55e04445696a5c3a12b31dcc/barbera-rego-con-millones-sin-control-a-la-fundacion-que-contrato-a-urdangarin.jpg?mtime=1447099271" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[EFE]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[La exalcaldesa de Valencia, Rita Barberá. (EFE)]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[El condenado por el primer asesinato racista en España, &#039;cazado&#039; al volante]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[El guardia civil que asesinó a Lucrecia Pérez de dos tiros solo por ser negra es pillado conduciendo bajo los efectos del alcohol]]></summary>
        <published>2015-11-09T18:21:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-09T18:21:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-09/el-condenado-por-el-primer-asesinato-racista-en-espana-otra-vez-cazado_1087016/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-09/el-condenado-por-el-primer-asesinato-racista-en-espana-otra-vez-cazado_1087016/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Roberto R. Ballesteros]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/roberto-r-ballesteros-773/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>El 13 de noviembre de 1992, <strong>Lucrecia Pérez</strong>, dominicana de 33 años, cenaba junto a su amigo <strong>Porfirio Elías</strong> en el edificio abandonado que antes albergaba a la popular discoteca Four Roses, en el distrito madrileño de Aravaca. Ambos vivían en ese inmueble y compartían una escasa comida a la luz de la vela. Muy cerca, cuatro hombres bebían en la cercana Plaza de los Cubos junto a un grupo de miembros de la ultraderecha. Uno de ellos propuso ir a <strong>dar “un escarmiento a los negros”</strong>. Otro dijo que algunos solían dormir en la finca donde en ese momento <a href="http://www.elconfidencial.com/sociedad/2012-12-30/lucrecia-perez-20-anos-del-primer-asesinato-racista-en-espana_391632/" target="_self">cenaban Lucrecia y su pareja</a>. Los cuatro subieron en el coche del mayor, un Talbot rojo, y emprendieron la marcha.</p><p>Cuando llegaron a la altura del estadio <strong>Vicente Calderón</strong>, la Policía Municipal les dio el alto, pero el conductor y dueño del vehículo enseñó su placa de <a href="http://www.elconfidencial.com/tags/organismos/guardia-civil-5176/" target="_self">Guardia Civil</a> y los agentes locales le dejaron pasar. Llegaron al edificio y accedieron a la única habitación en la que vieron luz. El funcionario encañonó a la pareja y apretó el gatillo tres veces. Dos tiros impactaron en Lucrecia y uno, en Elías.</p><p>La joven, que apenas llevaba un mes en España, <a href="http://www.elconfidencial.com/sociedad/2012-12-30/lucrecia-perez-20-anos-del-primer-asesinato-racista-en-espana_391632/">murió</a> casi en el acto, pues uno de los disparos le impactó en el corazón y no llegó con vida al hospital. Su compañero quedó gravemente herido. El asesino y sus tres acompañantes volvieron sobre sus propios pasos y siguieron bebiendo junto a sus amigos radicales. <strong>“Mañana os enteraréis a través de los medios dónde hemos estado”</strong>, les dijo el guardia civil.</p><p>Dos semanas después del crimen, la Guardia Civil arrestó al también miembro del cuerpo <strong>Luis Merino Pérez</strong> en la Comandancia de Madrid. Al día siguiente, a los tres menores que le acompañaron a cometer el asesinato, que terminaron confesando el crimen. El funcionario trató de disimular su implicación en el asesinato cambiando el cañón de su arma reglamentaria por la de otro compañero, pero el Laboratorio de Criminalística del instituto armado descubrió el pastel tras analizar todas las pistolas de la compañía.</p><p>El Juzgado número 15 de Madrid condenó a Merino a <strong>54 años de cárcel</strong> (30 por el asesinato de Lucrecia y 24 por disparar contra Elías) y a los menores a 24 años de internamiento. En 2001, la Sección Sexta de la <a href="http://www.elconfidencial.com/tags/organismos/audiencia-provincial-de-madrid-5472/">Audiencia Provincial de Madrid</a> ordenó poner en libertad a los tres menores, que ya tenían 25 años, por haber cumplido ocho años de internamiento. Merino abandonó los barrotes años después.</p><p>La madrugada del pasado 6 de octubre, Merino Pérez volvió a toparse con la ley. El exguardia civil conducía por el polígono industrial de Coslada haciendo maniobras bruscas. Al parecer, <strong>se había picado con un camión</strong> y le estaba siguiendo con intenciones que aún se desconocen. Fue entonces cuando una patrulla de la Policía Nacional se percató de que algo extraño pasaba en el comportamiento de aquel vehículo.</p><p>Los agentes le dieron el alto y, al percibir <strong>síntomas de embriaguez</strong>, llamaron a la Policía Local para que éste último cuerpo, competente para este tipo de delitos, le sometiera a un control de alcoholemia. Efectivamente, cuando llegaron los funcionarios municipales y le hicieron el test, el conductor superaba ampliamente la tasa de alcohol permitida. En concreto, Merino Pérez arrojó 0,73 mg por litro de aire respirado, casi el triple del máximo legalmente establecido. </p><p>La Policía Local inmovilizó su vehículo y le detuvo por conducir bajo la influencia de bebidas alcohólicas. Según fuentes policiales consultadas, el hombre <strong>desvariaba y decía incoherencias</strong> en esos primeros momentos. Fue ya en dependencias policiales cuando los funcionarios descubrieron sus antecedentes penales. Horas más tarde, el que fuera primer asesino racista de España reconocido fue puesto en libertad.</p><p>Se fue a su casa sin su coche, que volvió a recoger al día siguiente a la sede de la Policía Local. Los agentes municipales elaboraron un atestado que fue remitido a los <strong>juzgados de Coslada</strong>, que instruirán una nueva causa contra él que será remitida a los juzgados de lo Penal de Alcalá de Henares, localidad donde previsiblemente se le abrirá juicio oral.</p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://2www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/d2a/2de/d3f/d2a2ded3f985c664a5d30d1ea19e5820/el-condenado-por-el-primer-asesinato-racista-en-espana-cazado-al-volante.jpg?mtime=1447090073"/>
        <media:content url="http://2www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/d2a/2de/d3f/d2a2ded3f985c664a5d30d1ea19e5820/el-condenado-por-el-primer-asesinato-racista-en-espana-cazado-al-volante.jpg?mtime=1447090073" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[Externa]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[Lucrecia Pérez Matos.]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[Lluís Llach (Junts Pel Sí) y Esperanza García (PP) se equivocan al votar la resolución]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[Nuevos en el Parlament catalán después de ser elegidos en las urnas el pasado 27 de septiembre, el cabeza de lista de Junts Pel Sí por Gerona y la 'popular'  protagonizaron la anécdota del día ]]></summary>
        <published>2015-11-09T14:50:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-09T14:50:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/lluis-llach-junts-pel-si-esperanza-garcia-pp-equivocan-resolucion_1090127/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/lluis-llach-junts-pel-si-esperanza-garcia-pp-equivocan-resolucion_1090127/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Sara de Diego]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/sara-de-diego-138/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Los nervios han traicionado a los diputados<strong> Lluís Llach </strong>y<strong> Esperanza García. </strong>Nuevos en el Parlament catalán después de ser elegidos en las urnas el pasado 27 de septiembre, el cantautor -cabeza de lista de Junts Pel Sí por Gerona- y la 'popular' se han equivocado este lunes al <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/defiendo-la-propuesta-para-construir-el-nuevo-catalan-y-una-republica-catalana_1090019/">votar la resolución independentista</a>. [Así le hemos contado <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/directo-resolucion-independentista-parlament-artur-mas_1090000/" target="_self">en directo</a> la votación de la propuesta de independencia en el Parlament]</p><p>Después de que JxS y la CUP defendieran ante el Parlament la moción mientras que la oposición argumentara su rechazo abierto a ella, ha llegado el turno de la votación. Punto por punto, los diputados han votado uno a uno los<a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-10-27/los-9-puntos-de-la-resolucion-de-junts-pel-si-y-la-cup-hacia-la-republica-catalana_1073422/"> nueve puntos </a>de los que consta la resolución, sin embargo, un despiste hizo que <strong>Lluís Llach fuera el primero en equivocarse.</strong></p><img alt="Lluis Llach. (Efe)" class="articlephoto news-float-fig" imglink="" longdesc="Lluis Llach. (Efe)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/e9c7567094636f6502060312d21877d8/manifestacion-si-a-tv3.jpg"><p>Ocurrió en la votación del primer punto, que fue aprobado por<strong> 71 diputados</strong> en vez de 72, que sería la suma de los 62 escaños de Junts Pel Sí y los 10 de la CUP.</p><p>De esta manera, Llach erró y no pulsó la tecla del 'sí' como el resto de sus compañeros de partido en el apartado clave de la resolución, ya que en él se advierte de que Cataluña<strong> se convertirá en un "Estado independiente"</strong> que apuesta por la apertura de un "proceso constituyente no subordinado". </p><h2>La 'popular' no vota 'no' al octavo punto</h2><p>Lo mismo le ha ocurrido a la <strong>televisiva diputada </strong>del Partido Popular<strong> Esperanza García</strong>, que cabe recordar que fue candidata de<a href="http://www.elconfidencial.com/tags/organismos/ciudadanos-6359/"> Ciudadanos</a> a la alcaldía de Barcelona en las elecciones minicipales de 2007 antes de marcharse al PPC en 2010. En este caso, la 'popular' se olvidó o no llegó a tiempo de votar 'no' al<strong> octavo punto </strong>de la moción, que hace referencia a instar al futuro Gobierno a<strong> cumplir solo las normas y mandatos que emanen del Parlament </strong>para blindar así los derechos fundamentales que puedan verse afectado por las instituciones del Estado español. </p><p>De cualquier manera, ambos errores no son más que un <strong>anécdota </strong>ya que, finalmente, Junts Pel Sí y la CUP han aprobado por mayoría la moción para crear "el nuevo Estado y la república catalana", que tendrá, como máximo <strong>72 horas de vida </strong>ya que el Gobierno la <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/rajoy-el-gobierno-no-va-a-permitir-esto-usaremos-la-ley-pero-toda-la-ley_1087019/">recurrirá el miércoles ante el Tribunal Constitucional</a>, que podría suspenderla como tarde este jueves. </p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://5www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/59c/328/cb2/59c328cb2c56780d2c09c16a34cd4e88/lluis-llach-junts-pel-si-y-esperanza-garcia-pp-se-equivocan-al-votar-la-resolucion.jpg?mtime=1447076673"/>
        <media:content url="http://5www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/59c/328/cb2/59c328cb2c56780d2c09c16a34cd4e88/lluis-llach-junts-pel-si-y-esperanza-garcia-pp-se-equivocan-al-votar-la-resolucion.jpg?mtime=1447076673" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[EFE]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[Los diputados de Junts pel Sí, Raül Romeva y Lluis Llach, este lunes en el hemiciclo del Parlament de Cataluña. (Efe) ]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[Aznalcóllar: la juez archiva el caso por el momento al no ver indicios de prevaricación]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[“No hay un acuerdo entre los imputados para, errando a propósito favorecer a la empresa Minorbis”, la adjudicataria del concurso, indica la magistrada]]></summary>
        <published>2015-11-09T14:26:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-09T14:26:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2015-11-09/la-juez-archiva-provisionalmente-el-caso-aznalcollar-al-no-existir-indicios-de-prevaricacion_1090120/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2015-11-09/la-juez-archiva-provisionalmente-el-caso-aznalcollar-al-no-existir-indicios-de-prevaricacion_1090120/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Agustín Rivera. Málaga]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/agustin-rivera-malaga-49/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>La juez del Juzgado de Instrucción número de Sevilla ha acordado el sobreseimiento provisional de las actuaciones llevadas a cabo sobre el concurso de la adjudicación de la explotación de la <a href="http://www.elconfidencial.com/tags/otros/aznalcollar-14028/">mina de Aznalcóllar</a> <strong>“por no existir indicios de un delito de prevaricación</strong>, es decir, que haya existido un acuerdo entre los imputados para, errando a propósito en sus dictámenes, favorecer a la empresa Minorbis”, según acaba de informar el Tribunal Superior de Justicia de Andalucía (TSJA).</p><p>“No puede convertirse a la instrucción penal en instancia encargada de la baremación de las diversas soluciones propuestas si no existen indicios suficientes más allá de meras sospechas o conjeturas de la existencia de desviación de poder al ejercer las potestades de selección  de las ofertas presentadas", indica el auto contra el que <strong>cabe recurso ante la Audiencia Provincial de Sevilla</strong>. La juez explica en su resolución que el archivo provisional de las actuaciones se acuerda “con independencia de que haya que actuar por la vía de lo contencioso administrativo, y de que la administración competente deba cumplir con rigor el control del uso racional de las adjudicaciones”.</p><p>"Corresponde a la administración , en este caso la Junta de Andalucía a través de la Dirección General de Industria, Energía y Minas velar por lo que constituye una autorización de carácter constitutivo del derecho de investigación minero o explotación mineras , que se pierde por incumplimiento de las condiciones impuestas en el acto de otorgamiento o en  la ley, de acuerdo con el mandato de servir con objetividad los intereses generales consignado en el artículo 103 de la Constitución y que obliga a la Administración a ejercer sus potestades de ordenación minera conforme a cánones de racionalidad", añade el escrito judicial. </p><p>La Junta de Andalucía <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2015-11-06/la-junta-vuelve-a-entregar-aznalcollar-a-la-polemica-ganadora-del-concurso_1086402/">entregó el pasado viernes la explotación de la mina de Aznacóllar a Minera Los Frailes</a>, la ganadora del concurso, formada por Magtel, beneficiada con millonarias subvenciones de la Junta, y el<strong> Grupo México, la causante del mayor vertido en la historia de México</strong>. El Ejecutivo andaluz recuerda que fue el mes de mayo pasado cuando el Juzgado de Instrucción número 3 de Sevilla, tras la denuncia presentada por la empresa perdedora del concurso, acordó el inicio de unas diligencias probatorias, “consecuencia de que en el atestado policial se revelaban, a juicio de la policía judicial, la concurrencia de hechos acaecidos durante el procedimiento del concurso calificados como irregularidades graves, al menos indiciariamente".</p><h2>¿Volverá la directora general de Minas?</h2><p>El Gobierno andaluz, que llevaba desde el mes de septiembre estudiando la posibilidad de volver a abrir la mina (la decisión la tenía que tomar la presidenta Susana Díaz), ha continuado con efectos de la adjudicación del concurso internacional, “por razones de interés general, fundamentalmente, para promover la creación de empleo, primero de los objetivos de la Junta de Andalucía”. La directora general de Minas, <strong>María José Asensio</strong>,<a href="http://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2015-08-03/la-junta-fulmina-a-la-imputada-directora-general-de-minas-por-la-adjudicacion-irregular-de-aznalcollar_954236/"> cesó en su puesto tras ser imputada en este caso</a>.  Con la decisión de la juez conocida hoy todo hace indicar que la Junta restituirá en su puesto a Asensio.</p><p>El grupo adjudicatario tiene prevista la contratación de 200 personas para la investigación y, más adelante, de otras 1.100 en la puesta en marcha de la actividad. Para toda la campaña de investigación, se prevé una inversión total de siete millones de euros. <strong>Ramón Escudero</strong>, abogado de Emeritas Forbes Manhattan, la empresa perdedora del concurso, duda que ninguna empresa “vaya a invertir en Aznalcóllar hasta que el tema judicial no se aclare”. </p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://4www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/4bf/54c/093/4bf54c0931d52ad8d98e6f210f6409fc/aznalcollar-la-juez-archiva-el-caso-por-el-momento-al-no-ver-indicios-de-prevaricacion.jpg?mtime=1447075884"/>
        <media:content url="http://4www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/4bf/54c/093/4bf54c0931d52ad8d98e6f210f6409fc/aznalcollar-la-juez-archiva-el-caso-por-el-momento-al-no-ver-indicios-de-prevaricacion.jpg?mtime=1447075884" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[EFE]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[Fotografía de archivo de Aznalcollar. (EFE)]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[Bruselas insiste: si Cataluña se independiza de España, saldrá de la UE]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[El Ejecutivo comunitario ha reiterado que si un territorio de un Estado miembro se independiza de un país miembro saldría de la UE dado que los Tratados de la Unión se le dejarían de aplicar]]></summary>
        <published>2015-11-09T13:05:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-09T13:05:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/cataluna-independiza-espana-salida-union-europea_1090092/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/cataluna-independiza-espana-salida-union-europea_1090092/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[El Confidencial]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/el-confidencial-90/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>La Comisión Europea ha dejado claro este lunes que <strong>su posición sobre Cataluña no cambia</strong> tras la <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/defiendo-la-propuesta-para-construir-el-nuevo-catalan-y-una-republica-catalana_1090019/" target="_self">aprobación de la resolución de JxSí y la CUP</a> para iniciar un "proceso de creación del Estado catalán independiente en forma de república" en el Parlament catalán. [Así le hemos contado <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/directo-resolucion-independentista-parlament-artur-mas_1090000/" target="_self">en directo</a> la votación de la propuesta de independencia en el Parlament]</p><p>El Ejecutivo comunitario ha reiterado en varias ocasiones desde 2004 que si un territorio de un Estado miembro se independiza de un Estado miembro<strong> saldría de la Unión Europea</strong> dado que los Tratados de la Unión <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-09-17/informe-independentistas-cataluna-ue-independencia_1020348/" target="_self">se le dejarían de aplicar</a> y debería volver a solicitar la adhesión al club, posición que fijó el entonces presidente del Ejecutivo comunitario Romano Prodi.</p><p>"<a href="http://www.elconfidencial.com/mundo/2015-10-16/las-no-reformas-que-reino-unido-exige-para-quedarse-en-la-union-europea_1061179/" target="_self">No cambiamos nuestros mensajes</a> en función de los acontecimientos. La política de la institución es bien <strong>conocida desde hace muchos años</strong>, desde los años de (la Comisión) Prodi", ha dejado claro el portavoz del presidente de la Comisión Europea, Margaritis Schinas, en rueda de prensa, al ser preguntado por la opinión del Ejecutivo comunitario tras la aprobación de la resolución independentista.</p><p>El Ejecutivo comunitario ha asegurado que <strong>no tiene "un mensaje específico hoy" </strong>dado que no <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-10-19/la-defensora-del-pueblo-europeo-dice-que-una-cataluna-independiente-estaria-en-la-ue_1065255/" target="_self">los cambia</a> "en función de los acontecimientos" y tampoco se pronuncia "sobre cuestiones que se refieren al orden constitucional interno" de los Gobiernos de la UE.</p><p>"No tengo un mensaje específico hoy o no cambiamos nuestros mensajes en función de los acontecimientos. La política de la institución es bien conocida desde hace muchos años, desde los años de (la Comisión) Prodi", ha asegurado el portavoz de <a href="http://www.elconfidencial.com/tags/personajes/jean-claude-juncker-5392/" target="_self">Jean-Claude Juncker</a>. "No tenemos comentarios sobre <strong>cuestiones que se refieren al orden constitucional interno </strong>de nuestros Estados miembro", ha zanjado Schinas.</p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://0www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/0b1/ed5/08e/0b1ed508e2fb4164130924133c50d3a4/bruselas-insiste-si-cataluna-se-independiza-de-espana-saldra-de-la-ue.jpg?mtime=1447070667"/>
        <media:content url="http://0www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/0b1/ed5/08e/0b1ed508e2fb4164130924133c50d3a4/bruselas-insiste-si-cataluna-se-independiza-de-espana-saldra-de-la-ue.jpg?mtime=1447070667" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[EFE]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[Miembros de entidades soberanistas siguen ante el Parlament de Cataluña el pleno en el que se ha aprobado la resolución conjunta de Junts pel Sí y la CUP (EFE)]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[Diputado de Podemos denuncia "presiones" por querer abstenerse en la moción]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[Joan Giner afirma que ha votado "a regañadientes" y "en contra" de lo que son las "líneas políticas y programáticas" de Catalunya Sí Que Es Pot. Las "presiones" llegaron desde la dirección de Podemos ]]></summary>
        <published>2015-11-09T13:02:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-09T13:37:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/diputado-podemos-amenazas-abstencion-mocion_1090088/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/diputado-podemos-amenazas-abstencion-mocion_1090088/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Sara de Diego]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/sara-de-diego-138/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Querer es poder. Eso es, precisamente, lo que no le ha ocurrido a <strong>Joan Giner, </strong>uno de los 11 diputados de Catalunya Sí Que Es Pot -de la que forma parte Podemos, partido en el que milita desde hace varios meses-, que ha denunciado haber <strong>recibido "presiones" por estar en contra de votar 'no' </strong>a la resolución independentista presentada por Junts Pel Sí y la CUP y que<a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/defiendo-la-propuesta-para-construir-el-nuevo-catalan-y-una-republica-catalana_1090019/"> se ha aprobado</a> este lunes. [El <a href="http://www.ecestaticos.com/file/9bb14477c3058cddb1b714121967df62/1447073442.pdf">Boletín Oficial del Parlament</a> ya recorge la moción aprobada] </p><p>En su blog personal, Giner ha afirmado que este lunes ha votado <strong>"a regañadientes" </strong>y "en contra" de lo que cree son las "líneas políticas y programáticas" con la que Catalunya Sí Que Es Pot se presentó las elecciones. "El grupo parlamentario del que formo parte ha decidido votar en contra de la <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-10-27/los-9-puntos-de-la-resolucion-de-junts-pel-si-y-la-cup-hacia-la-republica-catalana_1073422/">declaración de inicio del proceso de independencia</a>", apunta, un decisión con la que este joven diputado no esta de acuerdo. "Tal y como ya he comunicado a los compañeros de mi grupo, no comparto esta postura y considero que <strong>nos tendríamos que abstener en esta votación".<a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/directo-resolucion-independentista-parlament-artur-mas_1090000/"> [Siga en directo la joranda del desafío soberanista] </a></strong></p><h2>Presiones desde la dirección estatal de Podemos</h2><p>Sin embargo, y a pesar de estas palabras, Giner<strong> ha respetado la disciplina de voto</strong> porque el presidente y el portavoz del grupo parlamentario -Lluís Rabell y Joan Coscubiela, respectivamente- le informaron, dice, de que el incumplimiento de la disciplina de voto <strong>"implicaría que me echarían del grupo"</strong>. A esto, Giner añade que "recibí <strong>presiones de la dirección estatal de Podemos"</strong>, desde donde le comunciaron que avalaban esta decisión. "Estas <strong>no son las formas</strong> de gestionar la pluralidad y las diferencias dentro de una organización", ha criticado. </p><p>Si bien desde el grupo parlamentario <strong>niegan dichas amenazas</strong>, Giner deja claro que aunque no comparte al completo la <a href="http://blogs.elconfidencial.com/espana/notebook/2015-11-09/espana-se-enfrenta-hoy-en-cataluna-a-la-crisis-constitucional-mas-grave-desde-el-23-f_1089147/">resolución de los independentistas</a>, la declaración de Junts Pel Sí y la CUP "tiene un aspecto positivo que coincide a la perfección con el programa de Podemos, CSQP y con nuestro manifiesto fundacional". El diputado de la formación se refiere a la apertura "de un<a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/el-plan-b-de-artur-mas-para-salvar-su-cabeza-y-que-la-cup-le-apoye-en-segunda-vuelta_1089197/"> proceso constituyente</a> ciudadano, participativo, abierto, integrador y activo para preparar las bases de la futura constitución catalana", idea que también defiende la lista liderada por Raül Romeva y Antonio Baños. </p><h2>No hubo "ningún" debate interno</h2><p>En este línea, Joan Giner se muestra en contra de alinearse con Ciudadanos, el PSC y el PP y pide que Catalunya Sí Que Es Pot siga al pie de la letra con las palabras de <strong>Pablo Iglesias,</strong> que avisó hace unos días de que esta formación jamás se pondría al lado de estos tres partidos. "Lejos de ser la muleta legitimadora de los partidos del inmovilismo, de los que amenazan con la suspensión de la autonomía y de los que niegan la democracia, nosotros tenemos que trabajar para <strong>mantener un bloque democrático por el derecho a decidir</strong>, transversal en el 80% de la sociedad catalana".</p><p>A las supuestas amenazas que dice haber recibido, Giner también denuncia que <strong>no ha habido "ningún debate interno" </strong>para definir cuál iba a ser la respuesta de la formación a la <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/cataluna-independiza-espana-salida-union-europea_1090092/">resolución</a> aprobada este lunes con los votos independentistas. "A falta de un debate participativo sobre qué teníamos que votar, propuse que hubiera libertad de voto. Sin embargo, el Grupo Parlamentario decidió que teníamos que hacer esta votación en bloque", ha sentenciado.</p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://9www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/931/0a4/ef1/9310a4ef16bffe223c8a8d11b5137020/diputado-de-podemos-denuncia-presiones-por-querer-abstenerse-en-la-mocion.jpg?mtime=1447070481"/>
        <media:content url="http://9www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/931/0a4/ef1/9310a4ef16bffe223c8a8d11b5137020/diputado-de-podemos-denuncia-presiones-por-querer-abstenerse-en-la-mocion.jpg?mtime=1447070481" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[EFE]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[El diputado Joan Giner, a la derecha, junto a Rabell, Joan Herrera y Pablo Iglesias. (Efe) ]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[Sánchez, a los secesionistas: "Renuncian a la democracia para sustituirla por la tiranía"]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[El líder del PSOE comparece tras conversar con Rajoy y acordar una reunión en La Moncloa para este martes. Advierte a Junts pel Sí y la CUP de que deberán hacer frente a su "gravísima responsabilidad"]]></summary>
        <published>2015-11-09T12:10:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-09T14:50:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-09/rajoy-y-sanchez-vuelven-a-hablar-sobre-cataluna-y-se-veran-este-martes-en-moncloa_1090057/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-09/rajoy-y-sanchez-vuelven-a-hablar-sobre-cataluna-y-se-veran-este-martes-en-moncloa_1090057/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Juanma Romero]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/juanma-romero-1074/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>El PSOE no quiere que quepa ningún tipo de dudas sobre su actitud frente al desafío secesionista en Cataluña. Ninguna. Por eso <strong>su secretario general ha procurado mostrarse al lado del Gobierno desde el primer minuto</strong>. Y este lunes también. Mientras se seguía <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/directo-resolucion-independentista-parlament-artur-mas_1090000/" target="_blank">en el Parlament el debate de la moción de inicio de la "desconexión" con España</a>, Pedro Sánchez conversó telefónicamente con Mariano Rajoy para analizar la situación y acordar una cita para mañana en el palacio de La Moncloa. Más tarde, sobre las 13.20 horas, y justo después de que interviniera el presidente desde Béjar, en Salamanca, compareció en Ferraz para visibilizar la unidad de las dos principales fuerzas políticas,<strong> proclamar el compromiso "irrenunciable" del PSOE con la "integridad de España como marco indivisible"</strong> y para advertir de que quienes han promovido la declaración independentista, Junts pel Sí y la CUP, han asumido "una gravísima responsabilidad" de la que "deberán dar cuenta y hacer frente a sus consecuencias", y para acusarles de que han renunciado a la democracia para "sustituirla por la<strong> tiranía de voluntades arbitrarias</strong>". </p><p>Sánchez salió ante los medios en la sede federal pocos minutos después de que lo hiciera Rajoy. <strong>Confirió al momento la mayor solemnidad</strong>, leyendo una declaración institucional muy trabajada de algo menos de seis minutos [<a href="http://www.ecestaticos.com/file/ab32bd7896a36c837faf23f3cae91047/1447076598.pdf" target="_blank">aquí en PDF</a>]. En la sala le acompañaban varios miembros de su ejecutiva: su secretario de Organización, <strong>César Luena</strong>; la responsable de Estudios y Programas y número dos por Madrid, la catalana Meritxell Batet; la titular de Política Municipal, Adriana Lastra y la encargada de Política Internacional y cabeza de cartel por Barcelona, la exministra <strong>Carme Chacón</strong>. Pero, a diferencia del presidente, el líder del PSOE no admitió ni una pregunta, aunque luego sí respondió a varias cuestiones en la Ser. </p><p>El secretario general subrayó que la resolución que había aprobado poco antes el Parlament, por <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/directo-resolucion-independentista-parlament-artur-mas_1090000/" target="_blank">72 votos a favor y 63 en contra</a>, supone el "mayor desafío al orden constitucional de España y la más grave manifestación de desprecio y violación de la democracia en nuestro país". Sus promotores, JxSí y la CUP "<strong>traicionan la voluntad</strong>" de los catalanes que, el pasado 27 de septiembre, votaron mayoritamente a favor de "<strong>mantener y renovar la proyección institucional y política de una historia secular compartida</strong>". De modo que una minoría, prosiguió, pretende "hurtar" a los ciudadanos de la "nacionalidad española". Sánchez subrayó que el secesionismo pretende provocar "tres fracturas" -entre catalanes, entre catalanes "y sus hermanos españoles" y entre catalanes y europeos"- y que ha situado "fuera de la legalidad al Parlament", dejándolo "sin legitimidad para el desempeño de sus funciones" al "violar, consciente y deliberadamente, la Constitución española y el Estatut de Autonomía". </p><h2>"Derecho y obligación del Estado" responder</h2><p>El líder socialista recordó que el "respeto a la ley y el derecho no es divisible", de forma que "violar la ley y los procedimientos establecidos para la toma de decisiones", como hicieron este 9-N los soberanistas, significa "<strong>renunciar a la democracia para sustituirla por la tiranía de voluntades arbitrarias que escogen, en cada ocasión</strong>, la norma de actuación que conviene a sus exclusivos intereses". Y ese no es el camino que siguen "las sociedades avanzadas y civilizadas" ni la "pauta que admite la comunidad internacional", alegó.</p><p></p><p>A continuación Sánchez se remitió a la historia de España, cómo se ha construido a lo largo de los siglos un "<strong>espacio público y compartido</strong>", y cómo en concreto la Constitución de 1978 "rescató ese compromiso plural para dar vida a un Estado social y democrático de derecho que reconoce la autonomía de nacionalidades y regiones". Ninguna alusión, obviamente, al término nación, que el PSOE no quiere ni mencionar y <a href="http://www.elconfidencial.com/elecciones-generales/2015-10-27/el-psoe-presenta-su-reforma-constitucional-alejandose-de-polemicas-antes-del-20-d_1073550/" target="_blank">ni incorpora en su propuesta de reforma de la Carta Magna</a>. </p><p>Después, la referencia a las implicaciones que tendrá el paso dado por el Parlament: "Quienes en el día de hoy han decidido situarse a sí mismos, y a las instituciones que representan, fuera de esa ley, <strong>han asumido una gravísima responsabilidad</strong> de la que deberán dar cuenta y hacer frente a sus consecuencias". Sánchez refrendó así la movilización de la maquinaria del Estado para frenar los planes de Artur Mas. Porque ante el desafío secesionista, "<strong>el Estado tiene el derecho y la obligación de adoptar las decisiones y medidas necesarias</strong> para restaurar el cumplimiento de la Constitución". </p><h2>Posible "la renovación" del pacto de 1978</h2><p>Sánchez proclamó acto seguido cinco principios "en esta hora decisiva para el ser y el futuro de España". Uno, el compromiso "<strong>irrenunciable</strong>" del PSOE "con la unidad e integridad de España como marco indivisible para el ejercicio de la soberanía nacional". Dos, el apoyo al recurso al Tribunal Constitucional anunciado por el Gobierno para "<strong>obtener la declaración de insconstitucionalidad</strong>" de la moción aprobada por la Cámara catalana. Tres, la voluntad de que <strong>se salvaguarden los derechos y libertades de los catalanes</strong>. Cuatro, el llamamiento a los ciudadanos a mantenerse "unidos en torno a la defensa de la ley y el funcionamiento adecuado de las instituciones" y apelación a los partidos políticos para crear un "clima de diálogo y entendimiento" en la defensa de la Carta Magna. Y cinco, la reafirmación de la convicción de que la mayoría de catalanes "no quiere la secesión" y que <strong>es posible "la renovación de las reglas de nuestra convivencia colectiva"</strong>. </p><img alt="Mariano Rajoy y Pedro Sánchez, durante su anterior reunión en La Moncloa, el pasado 28 de octubre. (EFE)" class="articlephoto news-body-fig" imglink="" longdesc="Mariano Rajoy y Pedro Sánchez, durante su anterior reunión en La Moncloa, el pasado 28 de octubre. (EFE)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/aaf5aac42ac4697f9066cd39fe02c010/rajoy-se-reune-con-sanchez-para-trabajar-en-comun-por-la-unidad-de-espana.jpg"><p>De esta declaración solemne en Ferraz <strong>se desprende que el PSOE apoyará al Gobierno en sus maniobras para detener al soberanismo</strong>. Pero<strong> paso a paso</strong>. Porque lo que Sánchez proclamó fue el respaldo a la<a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/rajoy-el-gobierno-no-va-a-permitir-esto-usaremos-la-ley-pero-toda-la-ley_1087019/" target="_blank"> impugnación de la moción aprobada este lunes, que Rajoy llevará al TC el miércoles</a>, tras recibir el informe del Consejo de Estado y reunir a su Consejo de Ministros. Luego, ya se verá. Tampoco el presidente anticipó más escenarios, con la confianza de que este recurso sea suficiente. <a href="http://www.parlament.cat/web/actualitat/noticies?p_id=176474300" target="_blank">Aunque Junts pel Sí y la CUP ya han subrayado, y así lo dicen por escrito en su resolución</a>, que no obedecerán las órdenes del TC. Además, Sánchez no citó expresamente la reforma constitucional, aunque sí habló de su apuesta por la "renovación" del pacto de convivencia. </p><p>[Lee <a href="http://www.ecestaticos.com/file/ab32bd7896a36c837faf23f3cae91047/1447076598.pdf" target="_blank">aquí en PDF</a> la <strong>declaración íntegra de Pedro Sánchez este 9-N]</strong></p><h2>Segunda reunión en menos de 15 días</h2><p>Previo a la comparecencia, Sánchez y Rajoy hablaron y quedaron para mañana. La de este martes será la<strong> segunda reunión que celebren en la residencia gubernamental el secretario general de los socialistas y el presidente del Gobierno</strong> para discutir sobre un asunto clave y de Estado. <a href="http://www.elconfidencial.com/elecciones-generales/2015-10-28/rajoy-reunion-sanchez-unidad-espana-independencia-cataluna_1074381/" target="_blank">La anterior fue el pasado 28 de octubre</a>, que fue<a href="http://www.elconfidencial.com/elecciones-generales/2015-10-27/sanchez-y-rajoy-acuerdan-una-via-directa-de-dialogo-tras-el-desafio-soberanista_1073391/" target="_blank"> precedida de otra conversación vía telefónica</a>, y se produjo tras el registro de la propuesta secesionista de Junts pel Sí y la CUP, <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/directo-resolucion-independentista-parlament-artur-mas_1090000/" target="_blank">la que hoy aprobó en la Cámara catalana</a>. </p><p></p><p>Los dos ya acordaron entonces ir dando pasos en común y compartir la estrategia para hacer frente al<strong> mayor desafío territorial al que se ha enfrentado España desde la Transición</strong>. Y la llamada de este lunes, <a href="http://politica.elpais.com/politica/2015/11/09/actualidad/1447065863_275472.html" target="_blank">adelantada por el diario 'El País'</a>, forma parte de ese hilo de diálogo directo que ambos pactaron.</p><p>Aquella cita del 28 de octubre no fue anunciada previamente. Sólo se tuvo noticia de ese almuerzo posteriormente, y ni el presidente ni Sánchez comparecieron para dar cuenta del acuerdo. Pero Rajoy sí se entrevistó en los días siguientes con los líderes de Ciudadanos y Podemos, <strong>Albert Rivera y Pablo Iglesias</strong>, y los de IU, UPyD y Unió, <strong>Alberto Garzón, Andrés Herzog y Josep Antoni Duran i Lleida</strong>. El jefe del Ejecutivo también se ha visto con los agentes sociales y con varios presidentes autonómicos. Tras la cita de mañana, sí habrá comparecencia del líder socialista en La Moncloa, según confirmó Ferraz. </p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://5www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/5b7/b3c/438/5b7b3c4387b3ecd88a422b06d1e379e1/sanchez-a-los-secesionistas-renuncian-a-la-democracia-para-sustituirla-por-la-tirania.jpg?mtime=1447075888"/>
        <media:content url="http://5www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/5b7/b3c/438/5b7b3c4387b3ecd88a422b06d1e379e1/sanchez-a-los-secesionistas-renuncian-a-la-democracia-para-sustituirla-por-la-tirania.jpg?mtime=1447075888" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[EFE]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[Pedro Sánchez, secretario general del PSOE y candidato el 20-D, este lunes en Ferraz durante su declaración institucional. (EFE)]]></media:title>
            <media:text><![CDATA[GRA157. MADRID, 09/11/2015.- El secretario general y candidato socialista a la Presidencia del Gobierno, Pedro Sánchez, realiza una declaración institucional sobre la resolución que pretende ser el inicio del proceso hacia la independencia de Cataluña. Sánchez ha afirmado que la resolución aprobada en el Parlament supone el "mayor desafío al orden constitucional de España" y ha ofrecido su apoyo y el del PSOE al presidente del Gobierno. EFE/Emilio Naranjo]]></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[El &#039;parlament&#039; vota romper con España y la oposición lo llama“&#039;insurgencia de papel”]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[Poco después de las 10, ante un Parlament abarrotado y alternando el castellano y el catalán, el líder de JxS, Raúl Romeva, defendía la moción para romper con España que se aprobaba dos horas después]]></summary>
        <published>2015-11-09T12:17:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-09T12:17:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/defiendo-la-propuesta-para-construir-el-nuevo-catalan-y-una-republica-catalana_1090019/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/defiendo-la-propuesta-para-construir-el-nuevo-catalan-y-una-republica-catalana_1090019/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[A.F. Barcelona]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/a-f-barcelona-48/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Prietas las filas, el independentismo catalán votó en bloque a resolución de “desconexión democrática con España” que, según la oposición, “ni ustedes mismos se creen”. El cabeza de lista de Junts pel Sí, <strong>Raül Romeva</strong>, fue el encargado de defenderla. “Es la plasmación, en formato electoral, de una demanda ciudadana”, dijo.  [Así le hemos contado <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/directo-resolucion-independentista-parlament-artur-mas_1090000/" target="_self">en directo</a> la votación de la propuesta de independencia en el Parlament]</p><p>El execosocialista comenzó proclamando “solemnemente<strong> el inicio de la construcción de un nuevo Estado, del Estado Catalán, de la República Catalana”</strong>. Justificó la ruptura con España porque “no ha habido diálogo democrático” y para dar respuestas “a los enormes retos actuales. Queremos preservar el estado del bienestar y expresarnos con<a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/cataluna-independiza-espana-salida-union-europea_1090092/"> voz propia en Europa</a> y en el mundo. Además, necesitamos un estado de derecho donde la separación de poderes no esté rota y pulverizada. Hoy es una oportunidad de oro para hacer un estado moderno que luche contra las malas prácticas y la corrupción”. [El <a href="http://www.ecestaticos.com/file/9bb14477c3058cddb1b714121967df62/1447073442.pdf">Boletín Oficial del Parlament</a> ya recoge la resolución aprobada]</p><p>Ahí le esperaba la oposición. La cabeza de lista de la oposición,<strong> Inés Arrimadas</strong>, de Ciutadans, no dejó pasar la oportunidad: “Aquí hay muchos señores que <strong>están tratando de escapar de la justicia </strong>y están hasta las cejas de corrupción, tienen 15 sedes embargadas, están siendo investigados por el 3% y tienen a su tesorero en prisión sin fianza. Y esos señores son los que quieren decidir qué leyes cumplen o no”. En la primera fila, el presidente Artur Mas ponía cara de circunstancias con gesto agrio, reservándose para el debate de esta tarde.</p><img alt="El parlament de cataluña celebra el pleno de la 'desconexión'" class="articlephoto news-body-fig" imglink="" longdesc="El parlament de cataluña celebra el pleno de la 'desconexión'" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/b0af1253db6173a92f4964cc82195d96/el-parlament-de-cataluna-celebra-el-pleno-de-la-desconexion.jpg"><p>Porque no sólo se votaba “el solemne inicio del proceso de creación del Estado catalán en <strong>forma de República” </strong>(así consta textualmente en la resolución). En una ampliación de la propuesta de JxS y la Candidatura d’Unitat Popular (CUP) presentada el viernes, se llama a la desobediencia de determinadas leyes españolas como la ley Wert, la  Ley de Seguridad  Ciudadana o la de Administraciones Locales. También propone desobedecer <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-05/el-tc-permite-por-unanimidad-que-el-parlament-debata-la-mocion-soberanista_1085352/">las sentencias del Tribunal Constitucional y cualquier norma española</a>.</p><p>Como señaló la diputada de la CUP Anna Gabriel, “esto no es una declaración unilateral de independencia, pero sí es un acto íntegro de soberanía y dignidad. Necesitamos la ruptura por la imposición españolista que evita que nos lleguen recursos para atender temas de interés social. Esto es por culpa del fundamentalismo constitucionalista, de la legalidad hecha búnquer, que nos impide un plan de choque para paliar las desigualdades sociales”.</p><p>Tanto JxS como laCUP  insistieron en que la resolución de inicio de ruptura se debe a que “tenemos una mayoría democrática y una legitimidad moral para realizar este planteamiento”.</p><p>Ése, claro, era su punto de vista, porque <strong>todos los demás rechazaban esa visión egocéntrica de la política catalana</strong>. La oposición en pleno, de izquierda a derecha, desgranó los puntos flacos de ese plan. “Ustedes no tiene un mandato democrático de desconexión. Para eso, se hubiese requerido un acto democrático sólo en forma de referéndum. Y lo que ha habido son unas elecciones”, les recordó Joan Coscubiela en nombre de Catalunya Sí Que Es Pot. Igual que el socialista Miquel Iceta, el representante de ICV les recordó que “para cambiar el Estatuto hacen falta un mínimo de 90 diputados. ¡Y ustedes pretenden romper con España con sólo 72 diputados! Hay cosas que no cuadran. Ustedes no tienen legitimidad para hacer lo que hacen”.</p><img alt="Raúl Romeva tras su intervención. (Efe)" class="articlephoto news-body-fig" imglink="" longdesc="Raúl Romeva tras su intervención. (Efe)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/7eac68ca22528c92fa7ab99c61ee850f/el-parlament-de-cataluna-celebra-el-pleno-de-la-desconexion.jpg"><h2>“Es esperpéntico”</h2><p>También les recordó Coscubiela que mientras llamaban a<strong> no acatar las sentencias del Constitucional,</strong>el mismo día, el Gobierno catalán interponía dos recursos contra sendas leyes españolas ante ese tribunal. “¡Es que ni ustedes mismos se lo creen! También dicen que no reconocerán a las instituciones españolas. ¿Y con quién negociarán entonces? Es esperpéntico. ¿Cómo le dirán aEuropa que no cumplirán leyes españolas y europeas? ¿Cómo les dirán que sólo cumplirán las leyes que les parecen bien? Lo que ustedes están haciendo es una insurgencia de papel”.</p><img alt="Banderas españolas y catalanas durante el pleno. (Reuters)" class="articlephoto news-width-text" imglink="" longdesc="Banderas españolas y catalanas durante el pleno. (Reuters)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/1557a1681e19499a41c2f17197aefe00/popular-party-pp-deputies-with-their-leader-xavier-garcia-albiol-display-the-spanish-and-catalonian-flags-as-catalonia-s-regional-government-reacts-after-voting-in-favor-of-a-resolution-to-split-from-spain-at-parlament-de-catalunya-in-barcelona.jpg"><p>Iceta ahondó sobre el asunto<strong>. “¿A qué puerta llamarán si niegan legitimidad a las instituciones españolas?</strong> Recuerden que el propio secretario general de la ONU acaba de decir que Cataluña no entra dentro de los territorios con derecho a autodeterminación. Y recuerden también que situarse fuera de la ley tendrá costes y consecuencias imprevisibles y no sólo para ustedes, sino para el conjunto de la ciudadanía”.</p><p>El líder socialista advirtió al frente rupturista que “no esperen ni nuestra comprensión ni nuestra solidaridad cuando se pongan en marcha los mecanismos legales democráticos contra esto” y advirtió que “ustedes no se están desconectando de España. Se están desconectando de los ciudadanos, de la legalidad democrática, de la realidad. La resolución, lejos de resolver el problema del encaje de Cataluña en España lo agrava; lejos de unir, divide; lejos de acercarnos a la independencia, pone en pieligro el autogobierno”.</p><div><h2>Operación de salvamento personal</h2></div><p>Arrimadas argumentó que éste “es el desafío más grande a la democracia en 30 años” y que la resolución presentada “pone en peligro las bases de la democracia”. Echó en cara a Artur Mas el que cada día esté más solo y que incluso “ni siquiera tiene a su lado a muchos consejeros de su gobierno”. Arremetió, asimismo, contra el independentismo excluyente. “Hay que reformar España, no romperla. Ustedes alimentan la insolidaridad. No hay nada más insolidario que defender que aquí somos más ricos y por eso en el resto de España nos quietan lo nuestro”. De ahí que “esta resolución rompe los principios de la democracia”.</p><p>También estuvo beligerante Xavier García Albiol, líder del PP en el Parlamento autonómico. Ustedes pretenden convertir el proceso de ruptura en una operación de salvación personal de Artur Mas y de Convergencia, cediendo al chantaje de la izquierda más radical de Europa”, dijo en referencia a la CUP.</p><p>Albiol calificó la resolución de “subversiva porque atenta contra el Estatuto y la integridad territorial de la Constitución. El suyo es un proyecto excluyente y rupturista”. Incluso llegó a decir que “no es un proceso pacífico porque violenta las normas. La independencia no es la solución: es el problema”. El líder popular le recordó al ‘president’ que “aunque tenga la mayoría parlamentaria, no dispone de la mayoría social”.</p><p>Al final, la resolución fue aprobada con los votos a favor de JxS y la CUP exclusivamente, o sea, 72 votos contra 63. Una resolución alternativa presentada por Catalunya Sí Que Es Pot, que se expresaba en términos parecidos pero que no contemplaba la desobediencia de las leyes ni el inicio de la ruptura, sino que reclamaba un referéndum pactado,se quedó sólo con los votos a favor de esta formación y la abstención de la CUP.</p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://8www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/83e/052/40a/83e05240ae781dee44ed369f1e99ebf6/el-parlament-vota-romper-con-espana-y-la-oposicion-lo-llama-insurgencia-de-papel.jpg?mtime=1447069628"/>
        <media:content url="http://8www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/83e/052/40a/83e05240ae781dee44ed369f1e99ebf6/el-parlament-vota-romper-con-espana-y-la-oposicion-lo-llama-insurgencia-de-papel.jpg?mtime=1447069628" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[EFE]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[a presidenta del Parlament, Carmen Forcadell. (Efe)]]></media:title>
            <media:text><![CDATA[GRA064. BARCELONA, 09/11/2015.- La presidenta del Parlament, Carmen Forcadell, junto a los vicepresidentes Lluis Corominas (i) y José Maria Espejo-Saavedra (d), durante el pleno que debate y vota la resolución conjunta de Junts pel Sí y la CUP que pretende ser el inicio del proceso hacia la independencia de Cataluña, una resolución que, según ha anunciado el Gobierno, será recurrida ante el Tribunal Constitucional. EFE/Andreu Dalmau]]></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[Las diez noticias más importantes de España e Internacional del 9 de noviembre de 2015]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[Las diez noticias más importantes de España e Internacional del 9 de noviembre de 2015]]></summary>
        <published>2015-11-09T08:28:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-09T08:28:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-09/las-diez-noticias-mas-importantes-de-espana-e-internacional-del-9-de-noviembre-de-2015_1089998/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-09/las-diez-noticias-mas-importantes-de-espana-e-internacional-del-9-de-noviembre-de-2015_1089998/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[S.D.]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/s-d-138/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>1.- El Parlament vota la resolución independentista y abre debate de investidura</strong></p><p>El Parlamento de Cataluña debate y vota este lunes por la mañana la <a href="http://blogs.elconfidencial.com/espana/notebook/2015-11-09/espana-se-enfrenta-hoy-en-cataluna-a-la-crisis-constitucional-mas-grave-desde-el-23-f_1089147/">propuesta de resolución pactada por Junts pel Sí y la CUP</a> que proclama el inicio del proceso hacia la independencia, mientras por la tarde comenzará el <strong>debate de investidura de Artur Mas,</strong> que presentará su programa de gobierno.</p><p>El pleno extraordinario para votar la resolución independentista comenzará a las 10:00 horas, con el debate de<a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-10-27/junts-pel-si-cup-proceso-republica-catalana_1073311/"> este texto</a> y de otra propuesta de resolución de Catalunya Sí que es Pot que pide un plan de rescate ciudadano y el inicio de un proceso constituyente. Los 62 diputados de JxS y los 10 de la CUP <strong>garantizan la aprobación </strong>de la declaración de inicio del proceso independentista, que el Gobierno de Mariano Rajoy recurrirá ante el Tribunal Constitucional (TC).</p><p><strong>2.- PNV estará en el Parlament para demostrar que está "con la voz" de los catalanes</strong></p><p>El presidente del <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-07-30/pnv-volveria-a-ganar-las-autonomicas-pero-no-lograria-la-mayoria-con-el-apoyo-del-pse-ee_949058/">PNV,</a> Andoni Ortuzar, ha afirmado que su partido estará hoy en el Parlament de Cataluña, para expresar su apoyo a la decisión "que adopte la mayoría soberana del pueblo catalán" en el pleno en el que se debatirá la propuesta independentista de Junts Pel Sí y la CUP, y para que "quede claro" que <strong>está "con la voz del pueblo" catalán</strong> y en contra de las prohibiciones.</p><p><strong>3.- Rajoy viaja a Salamanca en pleno desafío soberanista</strong></p><p>El presidente del Gobierno, <strong>Mariano Rajoy</strong>, anunciará este lunes desde Béjar (Salamanca) los pasos que va a dar su Ejecutivo ante la moción independentista de Junts pel Sí y la CUP que prevé aprobar ese mismo día el Parlamento catalán.</p><p>Rajoy, que dará un paseo por la localidad antes del acto de campaña que ha organizado el PP, aprovechará su intervención para dejar claro una vez más que su Ejecutivo <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/2015-11-06/el-gobierno-respondera-de-inmediato-y-senala-a-forcadell-como-responsable_1086557/">va a impedir que ese resolución soberanista salga adelante.</a></p><p><strong>4.- Llega a Madrid nel primer grupo de refugiados, once eritreos y un sirio</strong></p><p itemprop="description">El primer grupo de demandantes de asilo ha llegado a Madrid procedentes de Italia la noche de este domingo. Se trata de<strong> doce personas</strong> -cuatro mujeres y ocho hombres-, de los cuales once son eritreos y uno de nacionalidad siria.</p><p>Este primer grupo ha sido recibido sobre las 21.30 horas en el aeropuerto Adolfo Suárez-Madrid Barajas por el secretario de Estado de Seguridad del Ministerio del Interior, Francisco Martínez, y la secretaria General de Inmigración y Emigración del Ministerio de Empleo y Seguridad Social, Marina del Corral.</p><p><strong>5.- Suben a 44 las mujeres asesinadas por violencia de género</strong></p><p>Con las tres víctimas de este domingo  por violencia machista, una mujer de 28 años en Baena (Córdoba) y <a href="http://www.elconfidencial.com/sociedad/2015-11-08/dos-mujeres-mueren-a-tiros-en-lliria-en-otro-posible-caso-de-violencia-machista_1089154/">dos, madre e hija, </a>en la localidad valenciana de Lliria, ya son 44 las mujeres que han muerto por esta causa en lo que va de 2015.La mujer de Baena murió después de que supuestamente le<strong> disparara su pareja</strong>, de 51 años, que posteriormente se suicidó. En Lliria, el presunto autor de la <strong>muerte a tiros</strong> de dos mujeres, madre e hija, se entregó en la Comandancia de la Guardia Civil en Valencia en torno a las 23.00 horas del domingo. Las dos mujeres, según confirmaron fuentes de la investigación, eran de<strong> etnia gitana</strong> y vecinas del pueblo y el presunto agresor, que no vivía en la localidad, estaba separado de esta última y parece ser que tenía una orden de alejamiento.</p><p><strong>6.- El exdirector del Vallmont declara ante la juez por no impedir los abusos</strong></p><div><div><p>La juez que investiga los presuntos abusos sexuales cometidos contra diez niños por el profesor Carlos R. I. en el Colegio Vallmont de Villanueva del Pardillo (Madrid), ha citado hoy a declarar como imputado al exdirector del centro por supuestamente no impedir los abusos cometidos por el agresor.Fue en marzo de 2014 cuando unos padres se reunieron con el exdirector para comunicarle que "algo raro estaba pasando" entre el profesor y sus hijos, pero el exdirector "sólo tomó nota" y mantuvo al presunto agresor con los niños.</p></div></div><p><strong>7.- Los 28 abordan el tema de los refugiados que no quieren ser registrados</strong></p><p itemprop="description">Los ministros de Interior de la Unión Europea buscarán este lunes el modo de "acelerar el proceso" de <a href="http://www.elconfidencial.com/mundo/2015-08-29/el-mapa-de-la-crisis-de-los-refugiados_992353/">reubicación de 160.000 refugiados</a> en los Estados miembros -apenas han sido realojados un centenar en un mes-, al tiempo que examinarán qué trato ofrecer a aquellos demandantes de asilo que rechazan ser registrados o trasladados a su llegada a suelo europeo.</p><p>Uno de los problemas que están encontrando los países a donde llegan en primer lugar los demandantes de asilo es la negativa de éstos a que se tomen sus huellas y a <strong>ser registrados para tramitar su expediente</strong>, según indican fuentes europeas, por miedo a ser deportados o a no poder elegir el país al que ser trasladados.</p><p><strong>8.- El Eurogrupo examina las reformas de Grecia</strong></p><p itemprop="description">Los ministros de Economía y Finanzas de la eurozona (Eurogrupo) examinarán este lunes los pasos dados por el Gobierno griego en las reformas comprometidas con sus acreedores, pero con toda probabilidad concluirán que los avances realizados no son suficientes para desbloquear aún el próximo tramo del rescate previsto, de<strong> 2.000 millones de euros.</strong></p><p>Una reunión a nivel técnico de los países del euro ha permitido constatar este domingo que el momento del desembolso está "cerca", pero que es prematuro realizar el desembolso. "El Gobierno griego tiene aún trabajo que hacer", explicaron fuentes a Europa Press fuentes de la eurozona tras la reunión.</p><p><strong>9.- Una palestina muerta tras intentar apuñalar a guardas israelíes en Cisjordania</strong></p><p>Una palestina fue <strong>tiroteada </strong>y muerta tras intentar perpetrar un apuñalamiento a guardas israelíes en un puesto de control junto a un asentamiento judío en el territorio ocupado de Cisjordania, informó hoy la radio pública israelí.El suceso se produjo junto al puesto conocido como "control de Eliahu", cercano a la colonia de Alfei Menashé, en la zona central de Cisjordania, cuando la palestina e<strong>mpuñando un cuchillo </strong>en la mano se acercó al mismo e intentó malherir a los guardas allí apostados.</p><p><strong>10.- Israel bombardea posición de Hamás en Gaza en respuesta a disparo de cohete</strong></p><div><p>Aviones de la Fuerza Aérea israelí bombardearon en la madrugada de hoy una posición vinculada al grupo islamista Hamás en la Franja de Gaza, sin provocar heridos, en respuesta al disparo en la víspera de un <strong>cohete contra el sur de Israel. </strong>Los aparatos de guerra sobrevolaron el territorio palestino y posteriormente lanzaron al menos dos misiles contra una base de entrenamiento perteneciente a milicianos de Hamás, informaron fuentes de seguridad y sanitarias en la franja.</p></div><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://1www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/fba/100/4ec/fba1004ece5c63b9dffc0be5b9ffdbb1/las-diez-noticias-mas-importantes-de-espana-e-internacional-del-9-de-noviembre-de-2015.jpg?mtime=1447054069"/>
        <media:content url="http://1www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/fba/100/4ec/fba1004ece5c63b9dffc0be5b9ffdbb1/las-diez-noticias-mas-importantes-de-espana-e-internacional-del-9-de-noviembre-de-2015.jpg?mtime=1447054069" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[EFE]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[El presidente catalán, Artur Mas, el cabeza de lista de Junts pel Sí, Raül Romeva, Oriol Junqueras y Carme Forcadell. (Efe) ]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[El Plan B de Artur Mas para salvar su cabeza y que la CUP le apoye en segunda vuelta]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoy, el Parlament vota la candidatura de Mas a la Presidencia de la Generalitat. Se da por descontado que no tendrá el respaldo suficiente. Pero hay planes para reconducir la situación en segunda vuelta]]></summary>
        <published>2015-11-09T05:00:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-09T05:00:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/el-plan-b-de-artur-mas-para-salvar-su-cabeza-y-que-la-cup-le-apoye-en-segunda-vuelta_1089197/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/el-plan-b-de-artur-mas-para-salvar-su-cabeza-y-que-la-cup-le-apoye-en-segunda-vuelta_1089197/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Antonio Fernández. Barcelona]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/antonio-fernandez-barcelona-48/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Hoy puede ser un gran día para <strong>Artur Mas</strong>. Como hace exactamente un año: el 9-N de 2014, el presidente catalán puso las urnas en la calle, contraviniendo los fallos del Tribunal Constitucional, porque quería hacer un <strong>referéndum independentista</strong> aunque no tuviera competencias para ello. Hoy puede ser una jornada también especial para Mas: se vota su investidura como nuevo ‘president’. Lo malo es que, de momento, no han dado fruto las negociaciones que ha llevado a cabo para ser investido. Tendrá que esperar un poco para acabar de atar cabos y <strong>convencer a la Candidatura d’Unitat Popular (CUP)</strong> de que él debe ser el gran timonel del ‘proceso’ y que ha de acabar lo que empezó; o sea, llevar a Cataluña a la ruptura con España. [Siga <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-09/directo-resolucion-independentista-parlament-artur-mas_1090000" target="_self">en directo</a> la votación de la propuesta de independencia en el Parlament]</p><p>El pleno donde presenta su candidatura se ha convocado para hoy por la tarde. Por la mañana, el Parlamento catalán votará la <strong>resolución rupturista</strong> que han pactado Junts Pel Sí (JxS), la coalición de Mas y la CUP. Es la primera concesión de Artur Mas a una hoja de ruta que está dispuesto a asumir y que pasa por <strong>acelerar al máximo el proceso</strong> y <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-10-29/artur-mas-se-reunio-el-lunes-en-secreto-con-la-cup-para-pactar-su-investidura_1074648/">materializar las promesas realizadas</a>.</p><p></p><p>La única concesión de los radicales en esta hoja de ruta ha sido ceder en cuanto a los plazos. De hecho, la CUP había planteado una declaración de independencia en tres meses tras las elecciones del 27 de septiembre. "En estos momentos, damos por buena la <strong>hoja de ruta que prevé 18 meses</strong> [o sea, el plazo que había previsto Mas]”, señalan a El Confidencial fuentes de la CUP. Estas fuentes subrayan: “Lo cierto es que esperábamos una mayoría absoluta de votos el 27-S y <strong>solo hemos alcanzado una mayoría relativa</strong>, puesto que hay un 11% de los votos que no se pueden contabilizar para nadie. Y una parte de esos votos seguramente está de nuestra parte. De todos modos, con la mayoría relativa, el mandato mayoritario es que caminemos hacia la independencia”.</p><p>Así las cosas, la resolución de <strong>desconexión con España</strong>, que fue ampliada el pasado viernes para incluir <strong>medidas concretas de desobediencia de leyes y normas españolas</strong>, se verá esta mañana. “Las medidas prioritarias para esta legislatura son que no podemos subordinarnos al Estado. Este es el mandato que tenemos. Y estamos<strong> legitimados para la unilateralidad </strong>en la aplicación de estas medidas”.</p><img alt="Antonio Baños, líder de la CUP, en un acto de la pasada campaña electoral. (EFE)" class="articlephoto news-body-fig" imglink="" longdesc="Antonio Baños, líder de la CUP, en un acto de la pasada campaña electoral. (EFE)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/888d5753013d7cab348b2c18e5b176c6/antonio-banos-lider-de-la-cup-en-un-acto-de-la-pasada-campana-electoral-efe.jpg"><h2>Los estudiosos de las opciones</h2><p>Esa conjunción de intereses entre JxS y la CUP allana el camino para formalizar un <strong>frente catalán rupturista</strong>. Pero falta el trabajo más delicado, el encaje de bolillos que es <strong>incrustar a Artur Mas en el Gobierno</strong>. De ahí que estos últimos días, los asesores del ‘president’ hayan trabajado intensamente en fórmulas para llegar a un acuerdo con los radicales que permita a Mas mantener su cargo.</p><p>Hay un escollo: la última asamblea de la CUP, celebrada este sábado en Perpignan (Francia), acordó <strong>no votar la investidura de Artur Mas</strong>, aunque dejaba la puerta abierta a entronizar a alguien de Convergència Democràtica (CDC). Eso sí, alguien que no haya sido salpicado por ningún escándalo y que no hubiese tenido cargos de dirección en ese partido. En esas fórmulas han estado trabajando las cúpulas de Convergència y Esquerra Republicana de Catalunya (ERC), así como los miembros del Consejo Asesor para la Transición Nacional (CATN) Carles Viver Pi-Sunyer y Lluís Ferran Requejo. Mas también echó mano del cantautor <strong>Lluís Llach</strong>, cabeza de lista de JxS por Girona y hombre cercano a la CUP. Esta cercanía le podría permitir poder negociar con mayor comodidad <strong>una salida que no deje a Mas en la cuneta</strong>.</p><p></p><p>Los equipos movilizados han barajado diversas fórmulas para presentar a los radicales y desbloquear la situación. Entre ellas, como había informado este diario la pasada semana, la de <a href="http://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2015-11-05/erc-informa-a-sus-mandos-que-ya-hay-un-pacto-con-la-cup-para-que-mas-sea-president_1083806/">dejar a Artur Mas como presidente pero con pocas competencias</a>, con un poderoso vicepresidente económico que sería el republicano <strong>Oriol Junqueras</strong> y una vicepresidenta que sería<strong> Neus Munté</strong>, que aunque es de CDC nunca ha tenido mando en el partido. El nombre de Munté ha sido barajado dentro de Convergència como un último posible recambio de Artur Mas para que la CUP acceda a facilitar la investidura.</p><p>Una <strong>variante de esta opción</strong> era mantener la Presidencia vaciada de atribuciones en Artur Mas, a Oriol Junqueras como vicepresidente y dos ‘presidencias de comisión’, que se repartirían las áreas de influencia del Gobierno. La figura de la Presidencia quedaría, así, muy debilitada, ya que con ello se pretendería que <strong>Junqueras fuese el verdadero hombre fuerte del Ejecutivo</strong>. Esa habría sido una cesión de Convergència para poder seguir manteniendo a Artur Mas como ‘president’.</p><img alt="Neus Munté, una baza si hay que buscar sustituto a Artur Mas. (EFE)" class="articlephoto news-body-fig" imglink="" longdesc="Neus Munté, una baza si hay que buscar sustituto a Artur Mas. (EFE)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/a035d6db3b5549e2ad449dd6f93f3464/neus-munte-una-baza-si-hay-que-buscar-sustituto-a-artur-mas-efe.jpg"><h2>La diabólica estrategia</h2><p>Existe otra opción que se ha estudiado y que salió después de que la CUP pusiese sobre la mesa la teoría de que podría haber una <strong>“Presidencia coral”</strong>. Se trataría de <strong>un presidente encajonado entre tres vicepresidencias</strong> que actuarían como ‘macroconsejerías’. El punto negativo sería la composición de esas vicepresidencias, ya que la CUP no estaría dispuesta a admitir a ninguno de los pesos pesados de Convergència.</p><p>Esta última opción podría ser la que JxS presente a la CUP esta misma mañana, antes de que se vote la investidura en el pleno de la tarde. <strong>Sus posibilidades de prosperar son pocas</strong>, pero permitirá a los protagonistas visualizar iniciativas.</p><p></p><p>En JxS cuentan ya que en la jornada de hoy no saldrá elegido ‘president’ Artur Mas, pero tienen en cartera la propuesta de <strong>un Mas eminentemente simbólico</strong> con un vicepresidente ejecutivo encarnado en Junqueras. Los convergentes no tienen prisa en estos momentos: les quedan semanas por delante y pulirán las opciones en días venideros. Con un republicano de hombre fuerte del Gobierno, calculan que la CUP tiene menos motivos para oponerse a una investidura, aunque sea la de Artur Mas. Su estrategia es <strong>agotar todos los cartuchos</strong> para que este repita como ‘president’, y un último esfuerzo sería buscar su sustituto (ahí entraría en escena Neus Munté o una figura similar). Si ninguno de estos dos intentos llega a buen puerto, se convocarían nuevas elecciones y se acusaría directamente a la CUP de haber hecho <strong>descarrilar el proceso</strong> en el momento óptimo en que Cataluña podía alcanzar la independencia. La culpa, como siempre, sigue siendo de los otros. Diabólico, pero muy real.</p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://6www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/6a5/195/9e7/6a51959e777ddef6101713220f884de4/el-plan-b-de-artur-mas-para-salvar-su-cabeza-y-que-la-cup-le-apoye-en-segunda-vuelta.jpg?mtime=1447018918"/>
        <media:content url="http://6www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/6a5/195/9e7/6a51959e777ddef6101713220f884de4/el-plan-b-de-artur-mas-para-salvar-su-cabeza-y-que-la-cup-le-apoye-en-segunda-vuelta.jpg?mtime=1447018918" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[Reuters]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[Artur Mas. (Reuters)]]></media:title>
            <media:text><![CDATA[Catalan President Artur Mas gestures during a news conference at Palau de la Generalitat in Barcelona, November 11, 2014. REUTERS/Albert Gea (SPAIN - Tags: POLITICS ELECTIONS)]]></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[Los contratos a sus propias empresas acorralan al presidente de la patronal gallega]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[Fernández Alvariño, que contrató coche, chófer y seguro con sociedades de su grupo familiar, se resiste a abandonar pese a su incapacidad para aprobar las cuentas de 2014 y 2015]]></summary>
        <published>2015-11-09T05:00:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-09T05:00:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/galicia/2015-11-09/los-contratos-a-sus-propias-empresas-acorralan-al-presidente-de-la-patronal-gallega_1089172/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/galicia/2015-11-09/los-contratos-a-sus-propias-empresas-acorralan-al-presidente-de-la-patronal-gallega_1089172/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Pablo López. Vigo]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/pablo-lopez-vigo-1094/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>No es la patronal gallega una institución acostumbrada a los cambios, con solo dos presidentes en los últimos 24 años. Pero el actual mandato de <strong>José Manuel Fernández Alvariño </strong>está llamado a romper la tradición. Solo dos años después de tomar el mando de la <a href="http://www.ceg.es/" target="_blank">Confederación de Empresarios de Galicia (CEG),</a> el abogado y empresario vigués prepara las maletas, acorralado por su directiva, los vicepresidentes provinciales y la mayoría de las organizaciones sectoriales que forman parte de la institución, que le reprochan principalmente las <strong>reiteradas contrataciones </strong>de la CEG <strong>a sociedades del grupo empresarial familiar</strong>.</p><p>Siempre operó en la confederación gallega un <strong>difícil equilibrio</strong> entre los empresarios del <strong>norte y del sur de Galicia</strong>, que trasladan a la CEG la vieja rivalidad entre las ciudades de A Coruña y Vigo. Pero en la actual crisis de la entidad, que ha desembocado esta semana en la <strong>dimisión en bloque </strong>de la <strong>comisión de economía</strong>, entre otras situaciones rocambolescas, han influido de forma determinante los contratos firmados desde la CEG con empresas de Alvariño y familia o con sus principales clientes. Esa es la razón por la que el presidente, cada vez más aislado, <strong>no ha podido aprobar</strong> todavía las <strong>cuentas de 2014 ni el presupuesto de 2015</strong>.</p><p>Alvariño ha tratado de calmar la situación con la puesta en marcha de un <strong>proceso electoral</strong>, pero sus opositores creen que se trata de una maniobra dilatoria y quieren que abandone ya. En vista de su desesperada situación, el presidente de la CEG anuló el martes por la mañana la junta directiva que debía celebrarse esa misma tarde, lo que no evitó que sus opositores celebraran igualmente la reunión y convocasen una <strong>asamblea general el 27 de noviembre</strong> para apartar a Alvariño de su cargo.</p><img alt="Asamblea de la confederación. (CEG.es)" class="articlephoto news-body-fig" imglink="" longdesc="Asamblea de la confederación. (CEG.es)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/6d89962926d1e2cbfdd18dd97b19b097/asamblea-de-la-confederacion-ceg-es.jpg"><p>Otra de las decisiones de esa reunión de los críticos -a la que el presidente de la CEG niega validez jurídica- apunta al nudo gordiano del conflicto: <strong>las autocontrataciones.</strong> Los directivos aprobaron la<strong> anulación de todas las externalizaciones</strong> de servicios aprobadas durante el actual mandato. Entre ellas está la adjudicación del <strong>coche oficial</strong> y el <strong>chófer</strong> que utiliza Alvariño como presidente, contratados con la sociedad limitada de su propiedad Auto Rent y que intentó, sin éxito, elevar de<strong> 2.000 a 11.000 euros</strong> mensuales.</p><p>Alvariño también contrató por <strong>5.000 euros anuales</strong> el <strong>seguro de la sede central </strong>de la CEG con otra compañía de su grupo, <a href="http://www.riescontrol.es/" target="_blank">Riescontrol</a> Correduría de Seguros, de la que controla el 100% a través de <a href="http://www.galvin.es/" target="_blank">Alvariño Inversiones</a>. Sus hijos Israel y David Fernández Alvariño figuran como apoderados de la aseguradora. Sus opositores, que le acusan de someter la CEG a sus intereses personales y a los de la <strong>Xunta</strong>, también cuestionan una partida por <strong>70.000 euros</strong> <strong>de gastos judiciales extraordinarios</strong> con el despacho de Garrigues de Vigo, con el que trabajan habitualmente las empresas del presidente de la patronal gallega.</p><p>Los contratos de Alvariño con sus propias compañías arrancan de su larga etapa como presidente de la <a href="http://www.cep.es/webSite/index.php" target="_blank">Confederación de Empresarios de Pontevedra</a> (CEP). Como se ha sabido recientemente, en 2009 contrató por <strong>89.000 euros</strong> a una empresa de su familia la elaboración de un<strong> estudio sobre energía fotovoltaica </strong>que se realizó en apenas 17 días. El contrato se firmó a través de Valderas Solar Dos, una sociedad creada en Valladolid dos años antes con un capital social de 3.006 euros y sin empleados, y que tenía como único accionista a Sol Solis, propiedad a su vez de Alvariño Inversiones. El estudio permanece <strong>en un cajón de la CEP </strong>sin que hasta la fecha se le haya dado uso.</p><p></p><p>Desde el entorno del aún presidente, asumen el <strong>“grave error”</strong> de contratar el <strong>seguro de la sede</strong> de la confederación a una empresa familiar, una circunstancia que atribuyen a la “inexistencia de un código ético”. Pero Alvariño defiende esa y las demás contrataciones a empresas de su grupo porque fueron realizadas “con <strong>total transparencia</strong> y con todos los informes en regla”. En cualquier caso, el propio Alvariño sostiene que la oposición a su gestión no se debe en realidad a las autocontrataciones, sino a un <strong>intento de reponer</strong> al anterior presidente de la CEG, el coruñés<strong> Antonio Fontenla</strong>, ante las irregularidades supuestamente cometidas durante su mandato y detectadas en un informe interno.</p><p>El actual presidente <strong>acusa a sus antecesores de declarar un superávit </strong>de 500.000 euros <strong>cuando en realidad la institución tenía un déficit </strong>próximo al millón de euros. “Desde el momento en que se detectó esa circunstancia, comenzó el obstruccionismo de Fontenla y los suyos”, lamenta Alvariño. El titular de la CEG asegura que su decisión de convocar un proceso electoral es firme, pero acusa a sus rivales de no querer elecciones. “Lo que quieren es mi <strong>dimisión</strong> para controlar la confederación sin ganar unas elecciones”, acusa.</p><img alt="El presidente de la Xunta, Alberto Núñez Feijóo, con empresarios, entre ellos Antonio Fontenla (2i). (EFE)" class="articlephoto news-width-text" imglink="" longdesc="El presidente de la Xunta, Alberto Núñez Feijóo, con empresarios, entre ellos Antonio Fontenla (2i). (EFE)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/a7c7ae8ee6b4e021a1b6ccfe4cdf69cc/el-presidente-de-la-xunta-alberto-nunez-feijoo-con-empresarios-entre-ellos-el-expresidente-de-la-ceg-antonio-fontenla-2i-efe.jpg"><p>Lo cierto es que la situación ha provocado esta semana las dimisiones del <strong>contador </strong>de la CEG, una figura equiparable al tesorero, y de la <strong>comisión de economía</strong> en pleno, encabezada por el presidente de los empresarios de Ourense, <strong>José Manuel Pérez Canal</strong>. “Yo no sabía quién estaba detrás de las empresas de esas contrataciones; había una <strong>sociedad interpuesta</strong>, que era la que facturaba y después subcontrataba”, se justifica Pérez Canal, hasta hace muy poco partidario de Alvariño, y que ahora denuncia la situación “crítica” en la que está sumida la organización. Si este martes el presidente anuló por sorpresa una reunión de la directiva que estaba prevista desde hacía semanas, y que se celebró finalmente sin su presencia, el panorama ahora está marcado por la<strong> convocatoria de sendas asambleas generales</strong> para los días 24 y 27 de noviembre: la primera a instancias de Alvariño y la segunda, de sus detractores. Ambas con el objetivo de renovar la presidencia, pero por procesos distintos.</p><p>Para acabar de complicar la situación, el delicado equilibrio de los apoyos territoriales está pendiente de una decisión judicial inminente: la <strong>sentencia sobre el supuesto pucherazo</strong> en la elección del presidente de la decisiva patronal de Pontevedra del pasado 26 de febrero, después del juicio celebrado el pasado julio en Vigo. Los partidarios de su contrincante acusan al ganador, Jorge Cebreiros, de manipular delegaciones de votos, y a Alvariño de ejercer presión sobre los asociados para favorecer la candidatura que resultó vencedora. Cebreiros es uno de los pocos partidarios de peso que le restan a un Alvariño cada vez más aislado, pero que se resiste a tirar la toalla.</p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://7www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/789/ddb/349/789ddb3496ed188b5a38a201871aa217/los-contratos-a-sus-propias-empresas-acorralan-al-presidente-de-la-patronal-gallega.jpg?mtime=1447014779"/>
        <media:content url="http://7www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/789/ddb/349/789ddb3496ed188b5a38a201871aa217/los-contratos-a-sus-propias-empresas-acorralan-al-presidente-de-la-patronal-gallega.jpg?mtime=1447014779" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[EFE]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[José Manuel Fernández Alvariño. (EFE)]]></media:title>
            <media:text></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[C&#039;s se querellará contra cinco exmilitantes que le impidieron presentarse en Móstoles]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[El partido no tiene representación en el Ayuntamiento de Móstoles porque cinco de sus candidatos iban en otra lista electoral. Ciudadanos cree que urdieron un plan para boicotear su candidatura]]></summary>
        <published>2015-11-09T05:00:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-09T05:00:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/madrid/2015-11-09/ciudadanos-se-querellara-contra-exmilitantes-porque-no-pudo-presentarse-en-mostoles_1082803/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/madrid/2015-11-09/ciudadanos-se-querellara-contra-exmilitantes-porque-no-pudo-presentarse-en-mostoles_1082803/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[David Fernández]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/david-fernandez-1063/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Móstoles es la segunda ciudad con más población de la Comunidad de Madrid. <strong>Y en su ayuntamiento no hay ningún concejal de C's.</strong> La formación liderada en la región por <strong>Ignacio Aguado</strong> cree que hay responsables de que <a href="http://www.elconfidencial.com/tags/organismos/ciudadanos-6359/">Ciudadanos</a> no tenga presencia en el pleno municipal y ultima <strong>una querella criminal por un delito contra los derechos fundamentales </strong>contra cinco de sus exmilitantes en esta localidad, a los que acusa de urdir un plan para boicotear la candidatura que Ciudadanos presentó a las elecciones municipales de mayo. La querella será presentada a finales de noviembre, ya que antes los cinco exafiliados fueron denunciados por injurias y calumnias, y la ley exige que se celebren actos de conciliación para llegar a un acuerdo, algo que de momento no ha sucedido.</p><p>Los nombres de los cinco exmilitantes <strong>aparecieron en dos listas distintas en los comicios de mayo:</strong> en la de Ciudadanos y en la de un nuevo partido independiente que se llama Tercera Vía, lo que provocó una cascada de denuncias y recursos ante la Junta Electoral. Al final, perdió la candidatura de Ciudadanos, que no se pudo presentar, mientras que Tercera Vía sí lo hizo aunque no obtuvo representación en el consistorio. La defensa de los cinco exmilitantes asegura que sus clientes desconocen esta nueva querella y que <strong>"ellos se dieron de baja porque Ciudadanos no respetó las primarias de Móstoles"</strong>.</p><p></p><p>Los problemas en Móstoles comenzaron a principios de año. Algunos militantes denunciaron a la dirección de Madrid que el coordinador, <strong>Pedro Benayas</strong>, dirigía la agrupación como "un cortijo", colocando a amigos en los primeros puestos de la candidatura. También se detectaron ciertas irregularidades en su gestión como empresario, <strong>algo que no gustó a la dirección madrileña del partido</strong>, que en abril le comunicó que no iba a ser el candidato a la Alcaldía de Móstoles. Ciudadanos nombró entonces una gestora con el objetivo de organizar una candidatura de consenso en una agrupación que quedó bastante fracturada.</p><p>La gestora presentó una lista el 19 de abril que incluía a militantes de los dos bandos: partidarios de Benayas y los que habían denunciado su gestión. La Junta Electoral recibió la candidatura, provisional el día 20, y el 22 se publicó en el Boletín Oficial de la Comunidad de Madrid. Fue ese día cuando se destapó todo: <strong>había cinco nombres que aparecían en la lista de Ciudadanos y en la del partido local Tercera Vía,</strong> que se autodenominaban "los ciudadanos auténticos". Se trataba de Carlos Javier Rodríguez Domínguez, Ernesto Sánchez Quiñones, Jorge González Expósito, María Natividad López y Sergio Gómez.</p><h2>Recurso y anulación</h2><p>La Junta Electoral permitió a Ciudadanos subsanar su lista siempre que respetara la paridad en los tramos de cinco que exige la ley. Pero Tercera Vía presentó un recurso ante un juzgado contencioso-administrativo argumentando que una de las sustituciones que había hecho Ciudadanos no cumplía esa paridad. <strong>El juzgado dio la razón a Tercera Vía y anuló la candidatura</strong>. Ciudadanos presentó entonces un recurso de amparo al Tribunal Constitucional, que también fue rechazado. Ciudadanos está convencido de que estos cinco exmilitantes maquinaron para boicotear la candidatura naranja como venganza por la expulsión de Benayas.</p><img alt="Cartel electoral de Tercera Vía en Móstoles." class="articlephoto news-float-fig" imglink="" longdesc="Cartel electoral de Tercera Vía en Móstoles." src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/81228fd03b09f405c209e031826c00e9/cartel-electoral-de-tercera-via-en-mostoles.jpg"><p>"Vamos a acreditar que maniobraron con alevosía para impedir nuestra candidatura. <strong>Uno de ellos presentó en persona dos horas antes de que acabara el plazo sus datos para ser candidato</strong>, lo que hizo sabiendo que ya iba en otra lista. Los cinco habían dado su consentimiento para ir en nuestra lista e incluso firmaron la carta ética que se exigía a todos los candidatos", señala un portavoz de los servicios jurídicos de Ciudadanos. "No podemos dejar esto impune. Lo hicieron de mala fe para perjudicarnos", señala <strong>César Zafra,</strong> secretario de organización de Ciudadanos Madrid.</p><p>La mejor prueba de que actuaron de mala fe, explica Ciudadanos, "es que recurrieron <strong>ante un juzgado el supuesto incumplimiento de la paridad de nuestra lista</strong>, algo que habíamos subsanado según la Junta Electoral, pero que ellos quisieron judicializar. Es una prueba definitiva y evidente. Tenemos testigos y documentos. Vamos a acreditar que mienten".</p><p>Ciudadanos presentará una querella conjunta contra los cinco exmilitantes. <strong>Ya ha presentado una denuncia por injurias y calumnias,</strong> "porque encima dijeron en algunos medios que habíamos utilizado sus firmas y sus datos sin su permiso, y eso era acusarnos de un delito y no lo vamos a consentir". Ya se han celebrado tres de los cinco actos de conciliación por las denuncias de injurias y calumnias, que han acabado sin acuerdo. "Ciudadanos alega que mis defendidos cometieron injurias los días 23 y 24 de abril pero no han aportado pruebas. <strong>Ciudadanos ha querido tapar un error suyo</strong>, ya que un tribunal tumbó su lista, denunciando a estos exmilitantes", explica la defensa de los cinco exafiliados.</p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://0www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/fac/a00/9db/faca009db5238a31c9de646c73a14c94/c-s-se-querellara-contra-cinco-exmilitantes-que-le-impidieron-presentarse-en-mostoles.jpg?mtime=1446568336"/>
        <media:content url="http://0www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/fac/a00/9db/faca009db5238a31c9de646c73a14c94/c-s-se-querellara-contra-cinco-exmilitantes-que-le-impidieron-presentarse-en-mostoles.jpg?mtime=1446568336" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[EFE]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[Ignacio Aguado, a la izquierda.]]></media:title>
            <media:text><![CDATA[GRA318 MADRID, 09/07/2015.-El portavoz de Ciudadanos (C's) en la Asamblea, Ignacio Aguado al comienzo del primer pleno de la Asamblea de Madrid .- EFE/EMILIO NARANJO.]]></media:text>
        </media:content>
    </entry>
    <entry>
        <title><![CDATA[La oscura caída de uno de los hombres más poderosos del campo andaluz]]></title>
        <summary type="html"><![CDATA[El juez de las facturas falsas de UGT decidirá sobre la fulminante destitución de Agustín Rodríguez al frente de la Unión de Pequeños Agricultores y Ganaderos de Andalucía]]></summary>
        <published>2015-11-09T05:00:00+01:00</published>
        <updated>2015-11-09T05:00:00+01:00</updated>
        <link rel="alternate" type="text/html" href="http://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2015-11-09/la-oscura-caida-de-uno-de-los-hombres-mas-poderosos-del-campo-andaluz_1089018/"/>
        <id>http://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2015-11-09/la-oscura-caida-de-uno-de-los-hombres-mas-poderosos-del-campo-andaluz_1089018/</id>
        <author>
            <name><![CDATA[Isabel Morillo. Sevilla]]></name>
            <uri>http://www.elconfidencial.com/autores/isabel-morillo-sevilla-679/</uri>
        </author>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>Agustín Rodríguez</strong>, natural de Baeza (Jaén) y olivarero, es uno de los hombres con <strong>más poder</strong> y capacidad de influencia sobre las decisiones que en los últimos años se han tomado en el <strong>campo andaluz</strong>. Su destitución fulminante días atrás y la <strong>guerra civil</strong> abierta dentro de la <strong>Unión de Pequeños Agricultores y Ganaderos</strong> lo han puesto en el disparadero. Su lista de cargos es casi tan amplia como la de sus amistades en el poder. Íntimo del exvicepresidente socialista <strong>Gaspar Zarrías</strong>, también jiennense, y del ex ministro <strong>Miguel Arias Cañete</strong>, su círculo más próximo admite la gran influencia del líder sindical tanto en la <a href="http://www.elconfidencial.com/tags/organismos/junta-de-andalucia-2527/" target="_self">Junta de Andalucía</a> como en el Gobierno de la nación. En la actualidad, conserva importantes relaciones en el primer escalafón del poder. Con la exconsejera andaluza de Agricultura <strong>Elena Víboras</strong> pisaba moqueta oficial con frecuencia. Desde su entorno más próximo apuntan a su estrecha relación con el actual secretario de Estado de Agricultura, <strong>Carlos Cabana</strong>.</p><p>Rodríguez, un hombre que ha ejercido su poder sin medias tintas y mano dura, formaba parte de la Unión de Pequeños Agricultores y Ganaderos (UPA), una organización ligada a UGT, desde su constitución en 1988. En 1993 ingresó en su ejecutiva como secretario general y en 2003 se hizo con el poder de la cúpula andaluza. Un cargo que ha ejercido con plenos poderes y grandes apoyos durante 12 años hasta que el pasado jueves 29 de octubre la dirección federal de la UPA decidió <strong>por unanimidad y de forma irrevocable</strong> <strong>su cese fulminante </strong>alegando <strong>“pérdida de confianza”</strong>. Como respuesta, la dirección andaluza ratificó su poder y el de todos los miembros de la comisión ejecutiva. Solo se iría, advirtió el líder sindical, por orden de un juez.</p><p><img alt="Agustín Rodríguez. (EFE)" class="articlephoto news-width-text" imglink="" longdesc="Agustín Rodríguez. (EFE)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/aa552ef7cde911fe90ba8d79a4a5424a/agustin-rodriguez-efe.jpg"></p><p>Así será. Ante el amotinamiento de la cúpula andaluza, dos de los máximos responsables de la UPA llegaron a Sevilla el pasado miércoles junto a una notaria. Se encontraron la sede de la organización cerrada y vacía, los trabajadores fueron instados a tomar unos días de asuntos propios, mientras que <strong>dos guardias de seguridad</strong>, contratados por Agustín Rodríguez días antes, custodiaban la puerta y les impedían el paso. Tenían orden de no dejar acceder a nadie sin una orden judicial. El secretario de organización de UPA, <strong>Marcos Alarcón</strong>, acudió al juzgado e interpuso una denuncia contra el líder andaluz y su número dos, Montserrat Moyano. En el escrito, al que ha tenido acceso este periódico, sostienen que se han cometido <strong>“gravísimas irregularidades”</strong> y denuncian que dos días después de su cese, ambos responsables andaluces se dirigieron a la sede de UPA Andalucía “<strong>con el fin de manipular los ordenadores</strong> y llevarse toda la documentación de la organización, para así <strong>destruir</strong> todo aquello que pudiera comprometerles”. “Dada la <strong>urgencia </strong>y la <strong>gravedad</strong> del caso”, y para evitar la destrucción de pruebas, reclaman al juez que les permita acceder a la sede andaluza. El magistrado dio la orden en pocas horas y la policía abrió la sede. UPA Andalucía interpuso el viernes un recurso.</p><p>El caso recayó en el <strong>juzgado de Instrucción número 9 </strong>de Sevilla, el mismo que investiga las <strong><a href="http://www.elconfidencial.com/espana/2014-06-25/la-guardia-civil-acusa-a-ugt-de-quedarse-sistematicamente-con-dinero-para-parados_151936/">facturas falsas del sindicato UGT</a></strong> en Andalucía. Algo que la cúpula andaluza de la UPA no considera ni mucho menos casual. Al magistrado ya le sonaba el nombre de la organización. Figuró en uno de los informes de la Guardia Civil donde se rastrearon varios correos electrónicos en los que la UPA preguntaba a UGT en concepto de qué quería las facturas. Se señaló a esta organización agraria como una de las que elaboraban “facturas a la carta” para el sindicato. Se intuía así que UPA pudo contribuir al sistema creado por su sindicato para <strong>desviar de forma sistemática fondos públicos</strong> para una <strong>financiación ilegal</strong>. Agustín Rodríguez siempre negó esta acusación. Fuentes de UPA Andalucía aseguran que solo se trataba de una colaboración de UGT en uno de sus congresos y que se les preguntaba qué concepto querían financiar.</p><h2>De las facturas falsas a los cursos de formación</h2><p>No es la única vez que Rodríguez ha estado en el punto de mira de la justicia. Esta vez no fue por UPA sino por la <strong>Asociación de Regantes de Andalucía</strong>, Areda, nacida en 2005 y donde el líder sindical ocupa una vicepresidencia. El fiscal abrió hace más de un año una investigación por indicios de responsabilidad contable y penal en una serie de <strong>subvenciones</strong> aprobadas por la Junta de Andalucía y denunciadas por Feragua, la patronal de regantes y adversaria de Areda. Las ayudas investigadas, dentro de la <strong><a href="http://www.elconfidencial.com/tags/otros/estafa-de-la-formacion-10327/">trama de los cursos de formación</a></strong>, suman más de <strong>150.000 euros</strong> y se otorgaron para cursos y para la celebración de su congreso. Desde UPA aseguran que no han vuelto a tener noticias de esta investigación judicial.</p><p></p><p>Todo está envuelto en una <strong>densa nebulosa</strong>. Cuando se pregunta a los responsables de UPA en Madrid qué “graves irregularidades” habría cometido su jefe en Andalucía, solo señalan como desencadenante de su destitución un <strong>desfase en el censo de afiliados</strong>. Pese a los requerimientos emitidos, Rodríguez no proporcionó información sobre las cuotas ni el número de afiliados andaluces, que en los últimos cuatro años habría <strong>caído un 50%</strong>. Desde UPA Andalucía aseguran que esto es responsabilidad de las direcciones provinciales y en ningún caso de la ejecutiva andaluza. Señalan que esto es solo una “excusa” y que se ha abierto “una auténtica caza de brujas” contra Agustín Rodríguez tras intentar la dirección federal sin éxito destituirlo en 2005. La pugna viene de lejos. UPA está en plena fase congresual en las provincias. Todas, menos <strong>Almería y Córdoba</strong>, han cerrado filas con el dirigente andaluz. Después del golpe de mano desde Madrid, ambas provincias celebraron este viernes sus congresos con la presencia del secretario general, <strong>Lorenzo Ramos</strong>, el <strong>archienemigo</strong> de Rodríguez, según describen desde su entorno. Desde Andalucía señalan que todo es una operación para alzarse con un poder que se les resiste de forma democrática. Tampoco ocultan que UPA Andalucía, que alegan que tiene estatutos y personalidad jurídica propia, será clave para elegir al próximo dirigente de UGT.</p><h2>Investigan su patrimonio</h2><p>En mitad de esta guerra, el pasado sábado la cadena Ser dio una información en la que apuntaba a una investigación judicial abierta contra Agustín Rodríguez que él niega. Se apunta a la compra <strong>a tocateja</strong>, sin cargas hipotecarias, de una <strong>gran vivienda en Baeza</strong> supuestamente edificada en 2013 (quienes la han visitado no ocultan que es “todo un <strong>palacete”)</strong>. Esta casa obtuvo licencia previamente como alojamiento rural, algo que nunca fue. Siempre fue su residencia privada, admiten desde su entorno. La referencia catastral del inmueble señala su construcción en 2008, 664 metros cuadrados construidos, y su cambio de titularidad de alojamiento rural a residencia privada en 2012 según acta del Ayuntamiento de Baeza. El líder sindical asegura que esta casa es fruto del esfuerzo de su trabajo. Niega tener conocimiento de que estén investigando su patrimonio y declara la propiedad de <strong>cientos de hectáreas de olivar</strong>, junto a su mujer. No especifica el valor de estos terrenos, cuánto recibe por ellos de fondos europeos y tampoco desvela <strong>su sueldo</strong>. Rodríguez no cobra como líder sindical andaluz sino como <strong>secretario general de UPA Jaén</strong>, posiblemente la provincia donde la organización es más poderosa, con más de 3.000 afiliados.</p><img alt="Un agricultor de UPA en una protesta en Granada. (EFE)" class="articlephoto news-body-fig" imglink="" longdesc="Un agricultor de UPA en una protesta en Granada. (EFE)" src="http://www.ecestaticos.com/image/clipping/05ae4dbec0d139448e2b08810105239a/un-agricultor-de-upa-en-una-protesta-en-granada-efe.jpg"><p>Uno de los asuntos que la dirección federal de UPA quiere aclarar cuanto antes es la relación de la organización con la asociación de regantes <strong>Areda</strong>. Desde la ejecutiva andaluza, aseguran que ambas entidades son totalmente independientes pese a la presencia de Rodríguez en ambas direcciones. Apuntan a la misma relación que la patronal Asaja pudiera tener con Feragua. Para sus detractores, Areda se convirtió en <strong>“un chiringuito muy jugoso”</strong> para Agustín Rodríguez, desde donde señalan que se pudo convertir en un “conseguidor de licencias de riego” previo pago de cantidades que nada tendrían que ver con una cuota habitual de este tipo de asociaciones. Sin embargo, de momento nadie ha interpuesto nunca una denuncia sobre este asunto. “Es un hombre muy poderoso y persuasivo. Un agricultor de Quesada (población jiennense) que se atrevió a pedir un justificante o factura de un pago de miles de euros por una licencia de riego se encontró con la visita del mismo Agustín Rodríguez en su finca. Le advirtieron de que no pidiera más papeles”, declara alguien próximo al aludido. En este caso y desde Areda, su amistad con un excomisario del Guadalquivir y ex alto cargo de la Agencia Andaluza del Agua, <strong>Javier Serrano</strong>, también es señalada como clave. El Gobierno andaluz no ha dicho nada sobre la destitución de Agustín Rodríguez. Sí lo ha hecho el secretario general del PSOE de Jaén, <strong>Francisco Reyes</strong>, que ha destacado su importante labor en favor de los agricultores y el olivar jiennese. Su futuro está en manos de un juez. El mismo que investiga a UGT.</p><img src="http://b.scorecardresearch.com/b?c1=2&amp;c2=7215267&amp;ns__t=1447145905&amp;ns_c=UTF-8&amp;c8=Espa%C3%B1a&amp;c7=http%3A%2F%2Frss.elconfidencial.com%2Fespana%2F&amp;c9=http%3A%2F%2Fwww.elconfidencial.com%2F" width="1" height="1">]]></content>
        <link rel="enclosure" href="http://8www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/83b/c64/226/83bc64226aed92843351a263c71f9d0f/la-oscura-caida-de-uno-de-los-hombres-mas-poderosos-del-campo-andaluz.jpg?mtime=1447013761"/>
        <media:content url="http://8www.ecestaticos.com/imagestatic/clipping/83b/c64/226/83bc64226aed92843351a263c71f9d0f/la-oscura-caida-de-uno-de-los-hombres-mas-poderosos-del-campo-andaluz.jpg?mtime=1447013761" type="image/jpeg" >
            <media:credit><![CDATA[EFE]]></media:credit>
            <media:title><![CDATA[Protesta de los agricultores en el centro de Madrid. (EFE)]]></media:title>
            <media:text><![CDATA[GRA058. MADRID, 05/09/2014.- Los agricultores y ganaderos, representados por las Cooperativas Agro-alimentarias y las organizaciones Asaja, Coag y UPA, protestan hoy en el centro de Madrid contra el veto ruso a los productos de la Unión Europea con un acto en el que repartirán 10.000 kilos de fruta. EFE/Emilio Naranjo]]></media:text>
        </media:content>
    </entry>
</feed>